老實講，護士唔洗再扮可憐話咩追更好辛苦，可以收收皮先

【護士猝死】追命更一行60年 更表揭返完早更 同日晚上要踩通宵

坦白講，我睇完呢個更表真係唔明有咩咁辛苦
首先每日番工而言，Ａ同Ｐ只係番七粒鐘，扣埋食飯，tea time等等，
其實只係番５個幾鐘，有咩咁辛苦？坐車番工放工個個打工仔都要嫁啦，點解要扮到自己好慘咁
文中指有追更呢回事，睇睇４８小時內番幾多，
我真的是笑鳩左，消防員番一放二，大把人話好撚正，
但番一日是番２４小時，你有冇見過消防員叫春話自己好辛苦，叫人地睇下自己４８小時內做左２４個鐘？小弟就無見過啦
單論圖上更表，我真的不明白有幾惡頂，依加都市人大把人都是番工收工，有乜好講？
大把人番工超時工作無補水，但唔見佢地叫春程度比得上護士
另一OT工作，big4，大家都知咩料，但請問有冇咁多BIG4手足出黎叫春話唔想OT?
有，但數量一定不及護士，原因好簡單，BIG4友，落得場預左承受後果，由做個日已經預左OT
但係護士貪得無厭，拎住兩三皮人工仲要拎光環，仲想扮慘，真的令人作嘔，唔通佢地第一日番工個陣唔知個工作環境係點？
換作係銀行sales叫春話好慘呀，要跑數，大壓力訓唔撚到教呀，連登仔只會話銀行狗死全家，吸血鬼，食得咸魚抵得渴，扮金融才俊等等，唔會有人好似可憐護士咁可憐你

其實唔想做就辭職囉

有人迫你做咩？

放平日假喎已經抵番數
星期六日出街/食飯度度多人
普通打工仔邊有得咁

放平日個陣永遠就拎去玩唔休息
到要追更個陣就扮可憐好辛苦呀

有冇諗過其實係全港所以工都要加人工，香港跟本冇當過打工仔係人

btw，有冇一個完整既全年更表睇睇

sorry，手快快quota 咗1樓

辛苦咪轉工
咪撚做囉

講到尾咪又係想加人工
屌

講咁撚多的確只係為左r福利r人工
真係好嘔心

套用樓主個鬥慘理論
非洲班飢民連飯都無得食呀，你地港奴有工開有飯食已經要感恩！你地全部人都無資格嘈辛苦呀！

屌 咁都有人反
香港真係好在有樓主呢d垃圾

香港人工中位數16k左右
護士fg已經20幾30k
佢地的確唔慘
人工包埋
如果按照你既理論
以後連登仔係咪唔可以再話警察高人工?

除左人身攻擊之外仲有冇其他理論提供下?

先唔討論你果d 論點

但打工仔爭取加人工有咩問題？

有人慘過自己就代表自己唔可以爭取？唔好咁魚蛋論啦，你唔拎非洲小朋友黎講？

唔知點解好多香港人奴性好重，重到會幫主人壓迫其他奴隸。

點解唔係你幫我，我幫你一齊向資方爭取更佳既員工福利？

人人都有權爭取自己權益
佢地爭取權益有冇損害到你？
再講 你既論點：你話消防仲慘都未出聲佢地又做咩出聲
Sorry, logically
A 慘
B比A慘

唔代表A唔慘

Sophist? 不如練多幾年先啦

合理性問題
好多人都誤會左魚蛋論
當雙方的係慘的時候，的確係應該互相幫忙
不過護士係客觀條件來講的確是一份唔差的工
連登仔幾時幫警察爭取下加人工?
唔會，因為佢地覺得警察高人工，毅進仔屌你20幾K
所以同樣，我唔會幫護士爭取

再講 不如親身落醫院睇下佢地幾辛苦
幾個護士照顧成層病人
慢左又比家屬鬧
就算唔停咁番7個鐘都辛苦啦

唔差既工？
少少失誤背負住係一條人命呀
你咪試下唔好理佢地權益
第時冇人投身護士行業你奶屎都唔掂

香港大把打工仔辛苦過依個更表
以我為例一星期返六日朝九晚六
每晚至少加班到十點左右
一星期有一至兩日要通宵開工至凌晨兩點
相信我依個工作時數都係唔少人香港既寫照
唔信既自己得閒凌晨行下商場有幾多人工作緊
利申：A&A工程狗 月入不足兩萬

樓主呢挺人渣，睇見人地為自己行業生態健康發聲就唔抵得，照照鏡發現自己根本冇能力冇技術又冇靠山，唯有拉低一個生得比自己高嘅人去搵心理平衡

你由最基本個步已經錯左
如果誠哥話自己唔夠有錢，未做到首富好慘
想爭取下權益
咁唔通我又可以講番句
誠哥爭取權益無損害到我
所以無問題？
明顯唔係
因為呢個世界好多野都有客觀事實
客觀事實上護士係高人工，誠哥係有錢
所以護士唔值得幫，我亦唔會為誠哥爭取權益
晉惠帝話 何不食肉糜 夠影響唔到任何人，無損害到其他人權益
點解Ｄ人又笑鳩佢?

身邊啲Fd個個讀Nursing打哂飛機個喎唔覺有幾慘

咁你幾時幫下警察消防爭取加人工?

問題係其實佢地呢個生態根本就好健康
仲嘈D咩?
根本只係貪得無厭

講撚到自己唔識爭取權益就係人地錯咁

支持警察爭取加人工

big4人無嗌辛苦？喺ig post實時大堂/的士story又唔見你講？
以而家嘅物價樓價，大部分工都人工低㗎啦，幫佢哋爭取吓好過啦

智撚障 你估真係有食飯一個鐘？

ibanker都好撚慘呀
計錯一條數人地隨時成間公司會好撚大獲
有冇人幫ibanker爭取下

其實幾同意樓主所講 護士雖然話幸苦 好慘成日都要一個人服侍幾個病人 但係相對地 佢地人工對比現時打工仔真係高好多 註冊護士出來就3皮野。 人工同工作量係成對比

唉，原來護士真係咁辛苦😔

幾時去百佳幫d理貨員打下氣?

人地爭取得又撚罪你
你咁撚有大志咁撚辛苦
又唔撚去學下為自己爭取

樓主收收皮啦

爭取唔到咪拉低人地囉

有
平時幫開保險業同地產業同志爭取
不過比連登仔鬧

你所謂既客觀實際只係主觀，要比較唔係拎你認為類似但實際唔一樣既工作，護士就係護士，消防就係消防，大家都係輪更唔代表佢地工作就一樣辛苦，所以你既客觀一d 都唔客觀
調返轉講，如果我話北歐美國等西方國家既護士福利比香港好，所以香港護士福利應該提高，你都可以話我唔客觀，兩地社會各項根本唔一樣，所以冇得比較。
所以拎例子黎做援引並無意思。
真正有意思既係我地應該支持勞方爭取福利，無論佢係警察定係消防定係護士定係其他行業，只係今次咁岩護士有個機會，如果下次警察走出黎，我都會支持佢地爭取福利。

咁嘅物價 樓價 差佬有幾高人工 如果你覺得佢人工唔合理地高 係你自己打緊個份唔合理地低啫

即係爭取正常work life 休息就錯嘅
呢個po我淨係見到一個港奴

連登仔不嬲都話警察overpay嫁喎

佢地的確有work life balance
依加佢地無假放咩

用個咁極端既例子你實講得岩架

我覺攞任何工同醫護比都唔正確
人地返工係攞住條命架

咁我依加話覺得護士高人工已經係補償番佢地d所謂既慘野
同埋有突
所以唔會支持
因為唔合理
得唔得?

呢個post又有幾多個真係做緊護士
批評就叻

樓主講得好岩，希望大家下次求醫嘅時候有返作為客人既尊嚴，唔好比d仆街醫生護士鬧

冇，係咪好唔抵得呢？

仲要25AL

我相信消防員返工個24小時唔係每分鐘都做緊野囉有幾多係自己training下 冇事故又打下排球 護士每分每秒都對咁多病人 屙尿都冇時間 對住咁多生離死別心理壓力都已經冇得比啦

利申：非醫護界但見到啲人完全冇同理心睇唔過眼

怕俾人鬧？你都鬧緊醫護界喎連登仔

地盤佬幫人起樓 d樓起得唔好就會冧 會死人
銀行RM幫人投資 D人蝕晒D錢隨時跳樓 會死人
護士特別神聖?
幾時有人幫下地盤佬同銀行RM爭取下加人工

講撚到咁好咁撚著數
點解唔撚仆到去做
快撚啲啦實撐你

駁唔到
醫護界 消防 救護喺連登有光環是常識吧
一陣你駁佢哋
佢哋又會叫你唔好睇醫生 唔好call白車
但係同時又屌緊差佬overpay
又話交咗稅就有權報警叫班毅進仔嚟做野
雙重標準到呢

你地咪繼續屌我地唔辛苦囉
我地就繼續年年加人工 我洗鬼理你地諗乜呀
最緊要繼續有糧出 有假放

唔怕，好快作為客人嘅要俾利是先有得睇

高人工一般係代表高工作量
但唔代表要高到唔係人做
一個護士係唔係每個月出三皮幾就應該要睇住10個甚至20個病人？
我拍心口就睇得住你都唔信啦
兩個病人同時crash嗰下點算？你根本唔夠人去救

若然護士拎3皮一個月就要睇住20個病人兼且喺更同更之間瞓得幾粒鐘嘅
嗰班拎幾百萬年薪嘅HA/政府鳩層係咪應該唔撚瞓度掂點解決呢個人手問題？

叫埋班鳩層落場做啦 幾百萬年薪唔係咁都唔包下話

叫乜春姐 係acute做就真心辛苦
但人工一樣嘅係rehab做就舒服好多
捱幾年經驗大把人轉出私家做啦
食得咸魚抵得渴 入得呢行預咗㗎啦 有咩好怨
讀埋speciality出面大把世界

屌地產狗既有幾多真係做緊地產
批評就叻

好快有大陸醫生護士、台灣醫生護士強姦連登仔麻醉左既老婆，連登仔麻醉左之後又比人割埋個腎比x劉、成哥等人

繼續屌醫護 繼續引入大陸人啦

講多無謂
支持護士hea做
支持本土護士全部唔做
支持引入國家護士
支持護士人工減半
😙不過咁
你有咩事就唔好入醫院啦
陣間服務唔好唔好又叫春
祝你全家長命百歲

客觀講句，做乜工都辛苦，但為自己行業爭取權益唔覺有錯，你覺得自己份工辛苦都可以爭取，大家做奴工階層但老闆思維係咩玩法？抵香港人成世比有錢人搾壓，真係唔好怨

原來叫護士盡番自己既jobs duty係咁撚難

所以咪話人地想高人工嘅做咩唔跳出嚟？
私家不嬲都要人 pay又好過公立

留得喺公立嘅點都係有心serve大眾
連呢班爭取權益嗰陣都要屌？

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

台灣婦產淫醫性侵病患

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

咁個問題係響家屬到
做得服務呢行係咁既啦係香港 講到醫院先有閪客咁
咪又係美其名慘 其實係貪錢

香港人 魚蛋論 好出奇啊？

咁25日係咪多平常人好多先？

係
大家以後唔好屌地產狗
支持引入國家地產從業人員
隨時比紅包先有得睇樓

你理得人地叫唔叫春姐
人地覺得辛苦係人地既事
你無啦啦走埋去同人地講：我都好撚辛苦嫁，全港都好撚辛苦嫁
做乜9 ？

你係咪連基本智慧都無

呢個po可見香港幾撚多奴隸

出面護士：病人去到1:6
香港就1:11 甚至1:24
你覺得加咗人工 一個人就可以做到2-4個人嘅嘢？

讀5年出黎話轉就轉嘅
叫人轉工 到時你or親人入醫院唔夠人手照顧你 又俾你屌

exactly 有朋友直頭係想去acute hospital 唔想去做rehab 因為太悶
係連登仔呢d on9 一生都無咩朋友，活係黑暗既世界 先覺得全世界既人都會覺得錢係最重要

SOURCE?

點會用消防泥比較 消防返24 係 佢地都辛苦
挨咁耐 又要操 又要洗車 無時無刻都要準備突發 無心冒犯佢地
但係佢地唔係24小時都要對著d人 都可以休息下
護士就係醫院走泥走去 量血壓 抽血 抹屎抹尿
每時每刻 同消防一樣 ready突發 雖然無消防咁勁體能 但係細心 同埋精神都要付出 d病人你鬥精神 護士點鬥 一個鬥十幾二十個
消防同護士工作量 做野 根本就唔一樣 有咩好比較
再加上 如果消防真係覺得好辛苦 一早講左 唔洗你講
依家咁多護士都話辛苦 你覺得全部都係扮可憐 博同情
依家唔係錢ge問題 ot補水 根本治標不治本
人手唔夠就係唔夠 等等精神唔夠 睇漏眼 你地又係度屌鳩人 依家護士就係想人手多D 想工作量細D 照顧好d 都要比你地係度屌

唔好再拎其他工作係度比較 根本無得比

因為佢地人工包埋
做得護士就預左辛苦
落得場就預左
唔滿意可以去做文員仔收13K人工
明?
你係咪連基本智慧都無?

樓主不如改左個名，先出黎9up啦

個個人都好似你呢d仆街咁
沙士就無人救班病人
由佢地係到餓撚死晒啦

做得醫療 少不免仲有連登仔無既少少良心

人工唔淨止包工作量 ，仲包專業知識。
再講其他西方國家啲醫療人員都輕鬆好多，你不如屌埋佢地再加所有工作量同更表都唔夠你chur嘅人?
其他專業人工低唔關護士事，人地份工忙到仆街唔代表護士唔忙，人地份工更表好撚chur唔代表護士唔chur。
你可以做嘅係為自己甚至其他嘅專業爭取權益，而唔係屌人地爭取自己嘅權益。
一句到尾，你萄葡咋嘛。

人工應份收, 嘢唔應份做好

咁人地講下兩句辛苦又點？關你撚事咩？
又唔係要你捐錢 ，只係叫政府正視呢家個問題
都唔知你做乜9，講到有收人工就唔可以話辛苦咁
咁全世界d 工會都無撚用啦？你係咪on9到咁？

除非你係大公司主席，如果唔係，唔明點解你會企係企業家個邊

抵香港人工人權利得0分，世界最差

係，咁人地嘅工作量你又有冇諗過
人地開工就開始做到無停手。
人地做護士，你有見過邊間醫院冇病人

唔想加人工 又唔想請人
但又識叫樓豬做打手 叫人洗正皮

人工就係拎黎補償番佢辛苦個一部分
講完

學樓主咁講法，護士一更七個鐘，扣埋食飯、放tea、換衫、briefing、去廁所、洗手、聽電話同傾閒計，真正做野都唔知有冇十分鐘

事實上班護士點解掛住做野唔食飯？人工包埋架

又魚蛋論？你好慘但唔係最慘所以唔好呻

我最想見到醫生護士按章工作，淨係跟本子辦事，放食飯就即放，即使做緊手術都大家停手出去食飯先
應該死亡率會升高好多 香港人都唔洗咁長命

唔得，因為高與低係一個主觀及相對概念，非客觀及絕對概念。

你點認為護士已經係高人工？拎全港工資中位數比？拎你認為都要輪班既消防比？但無論你拎咩黎比，都並非客觀地量化到佢地既辛苦與收入
而我亦都認為每份工都無辦法完全量化佢地既辛勞與收入是否合理，只要有人向資方爭取，我地都應該支持。

有人會話，睇勞資市場係供過於求定求過與供咪知囉，冇錯，我認同呢個有一定程度既參考價值，而事實上，現時護士以我理解都仲係求過於供即使每年都已經有咁多freshgrad 既護士入職。

因為佢地根本就唔慘
係到話自己好慘
令人作嘔
咁你明未?

依到好多奴工呀
依家有人希望提升待遇
你地係到講扮可憐
定係你地每個都係老闆？
政府d 錢有幾可會用係我地身上呀

祝樓主全家必須仆街食屎，長病長有，手尾長十生十世👍👍👍👍

12點啦 夠鐘食飯啦，大家放低手術刀， 換衫出去食一個鐘飯先，之後再換初返入黎再做手術啦

樓主個啲垃圾明白呢個道理的話
唔會開埋啲咁撚戇尻嘅po啦
香港人，笑撚死人咩屌你老母
唔抵得人地爭取權益
唔求一齊爭取
反而屌返人地爭取

屌你老母臭閪

完全唔覺得護士高人工 以佢要做既野
應該樓主得13k 人工only 好慘

講撚到無食飯時間俾你咁撚樣
做撚完手術你係咪去食飯啊?
其他工咪又係輪放飯屌你老味

貪得無厭同爭取權益兩樣野黎
如果護士得15K人工
我好歡迎佢地爭取

無錯，你見唔舒服？
我食埋個Lunch先幫你啦，好快有同事幫你跟

會咁諗 真係好可憐

輪你老母咩 按本子辦事
如果真係跟樓主咁講，呢家就係咁啦
醫生做個 Liver transplant 要做12－18個鐘
我想問下點撚樣食飯？ 係病人開左肚上面食？

好心你咪撚on9

收30K厭人工低厭多野做都係得果班人先做得出黎
講到自己聖母咁想對D病人好D 真係好撚肉酸

屌你老母，咁你唔撚識爭取？
你係唔撚係老憑食咁撚少時間啊港奴

完全唔明點樣定義人工，呢家公立醫院請唔到護士，流失率高咪升到30k 囉

完全唔明30k有咩問題 有幾多？

你自己講13k 文員，只值13k 係因為好撚多人爭做你個13k 文員，無人流失做成

香港既民族主義：
我慘，所以你果喲唔叫慘

做手術做得耐無得食飯係人手既問題?
你唔好話個手術做得耐搞到無飯食要縮短個時間?
你講野都幾撚ON9

你要抽痰呀？好呀，30分鐘之後呀！我地要有程序！

連登仔唔係平均50k架咩 30分咪算少囉
你識唔撚識架

定係外國d手術都係輪住做?
醫生a做12個鐘
醫生b接做做埋仍?
咁我認我唔識野囉

又係人工包撚左？ 又spin 乜撚

但我識好多人讀nursing
由頭到尾係為左份人工同光環
返學個陣日日走堂 出街飲飲食食
一出黎做full time就話 「好辛苦呀加人工呀」

係好辛苦呀 但見啲人咁樣 幫唔落手

首先我無講人工包左
第2 你做得護士 做手術時間耐你係入左職先知?

派乜撚野藥，等我去埋個廁所返嚟先講

拎big4黎做例子真係好無知

big4 Peak4個月slack8個月
有資助考專業試
ot有補水 無補水既job都有補假 (真係有得補放 唔係醫護個種呃住你先)
工作係出賣專業知識 唔洗勞動
工作只係對數字 你可以話audit report錯數好大穫 實情係4個月幾個人(大公司就有幾十人)做一盤數幾多collective effort係度 而且有immaterial既錯係唔會有事

醫護個種peak係無了期 直至你離開呢個system
專業試呢part唔識唔敢比較
ot補假係呃你
工作性質係專業知識+體力勞動
而且對既病人 係urgent+變化大+容錯率極低+無乜人support

除左兩者都有ot之外都唔知有邊樣係似

戴返頭盔 以上既係講緊行業寫照唔係單一例子 總有outliers

你就真係想得太多，你估真係做到12點放飯就走呀 交比另一個醫生？
不嬲全部醫生 都做到完先有得食
大把人12－18個鐘唔食野咁頂住
最多可能出去飲杯水 再返黎做過

好心啦，你地唔知頭唔知路，可以做多d research 睇多片，大把片有跟住醫生一日做野

都真係唔知，問下d 醫生護士朋友，大學同學 之類
之後先comment 呢家個工作環境係咪人道

連登仔態度：呢家12點夠鐘放飯啦，你1個鐘後先再同我地講個心唔舒服啦

睇野睇晒全部ok?
我就係話緊你味做護士之前已經知道做手術係耐既啦
兩個回覆都係我黎ok?曲線要講明?

咁同人地爭取權益有乜撚野衝突？
都係個句，你老母你咁撚得閒屌人地爭取權益，點解唔撚學習下自己爭取權益？
定係你認為自己一世都淨係值你依家個價？

多謝巴打講更多出黎比人知道

其實從來都無人講過護士就係最辛苦嘅工
我自己亦好能理解同認同仲有好多工種比護士更辛苦、待遇更差
但唔等如醫護人員（包括醫生、護士、pca等等）嘅工作唔辛苦

另外，就算護士工作待遇唔係最差
同護士想爭取改善待遇最終能改善工作質素
兩者並無衝突
唔通一定要全世界最辛苦最唔公平待遇嘅工作先有權發聲？
如果可以改善醫護病人嘅比例、醫護人員嘅工作量、增加醫護人員合理嘅休息時間
最終得益嘅會係醫護人員同埋病人..

it狗 上星期連續返左12日 每日10個鐘 趕project
計埋來回車程每日12個鐘

姐係貪囉
想袋30k又乜都唔洗做岩晒你啦

我做掃街掃少樓主呢舊垃圾都會阻住地球轉死得人添丫

護士翻一更時間短 但係因為醫護病人比例 令到短短幾個鐘都好忙 要好留神 唔好做錯每一小步 如果唔係會直接導致即時生命危險

你啲咩起樓有人counter check 結構 睇下紅磡站就知啦 起得唔好又係咁 第日照開添丫
Ibank投資 佢跳唔跳樓好睇佢個人心理問題 有到係間接導致佢死啦
你仲可以坐係office到un住腳撳keyboard投資 係要ot丫 你ot都識得做半個鐘飲杯咖啡 揸個水啦
醫護？冇丫 睇住個病人賴尿要幫佢換片咋

成日講護士爭取加人工乜乜乜 同班高層有乜分別？ 完全聽唔到係要加人手嘅訴求聲音

高人工係事實 但唔好下下用人工包你翻shift去講
係其中之一 但有冇諗過要讀嘅嘢？ 你讀大學仲讀緊其他非專業科周圍屌閪嗰陣 班student nurses 背藥練插緊喉 係有讀書唔成mk妹讀護士變得高社經地位過你 但唔好以偏概全 用下腦批判性思考下 行行都有例外架啦

好撚煩，分化夠未？

國際標準比例
護士：病人
香港 1:20
國際 1:5

之前睇新聞睇返黎，就道理 雖然工時短，但應該好辛苦
朋友做消防 話24個鐘 好多時做自己野，訓教都得

工時不代表工作量

exactly 多d護士幫手，跟本係對醫生、病人都有好處
完全唔明點解樓主係要盲反，

d錢反正都係用黎填海比大陸人，點解唔拎黎比香港人過得好d？
他朝一日你既父母都要入政府公立醫院 你呢家係到屌7 d醫療人員，他日咪又係自招惡果

護士病人係邊 睇晒都搵唔到 唔好求撚奇搵份野出黎就話1:24先得嫁

原來護士係乜都唔洗做，長知識了

你crash呀？唔緊要我5分鐘後coffee break完咗再嚟同你搓

魚蛋論連登仔理想中醫生護士：
仲有20分鐘我先完lunch break
你心臟病發都唔撚關我事wo 唔好撚要我幫手bag 你差你啊

作為一個做左幾年護士既小屎忽
我都唔同意用追更呢樣證明自己辛苦
根本係辛苦個重點就係workload 冇人手
唔係番工個時間

香港醫療系統overload 係事實，連私家醫院都爆真係痴線，我好多護士朋友都話咗唔會返香港做，寧願係外國搵少啲，起碼唔驚太忙做錯野要孭鑊

追更呢樣野淨係齋諗都覺得攞命，放夜晚11點返朝早7點，搭車沖涼食飯都冇咗3個鐘啦

放得到咪多囉
有幾多日係比高層逼住賣左日al

爭取公院少啲護士少啲人手對邊個有好處呀？
滿足私院股東嘅荷包
同葡萄撚嘅不平衡心理

樓主可能係私院股東呢

你做護士？
有無諗過好多ward都唔係咁chur
我身邊d護士做OB/P&A甚至A&E
都無話過好辛苦
做OB果個仲成日有得早走
自己排好個更表返n就自製oo去旅行
我真係睇唔到有咩咁辛苦wo

連登仔啲project 都好撚緊要啦
做緊冇得停又冇得出錯

護士個啲，人命嚟姐嘛，死撚左咪由尻佢

出醫療事故個陣，放上嚟公審先

呢個都係好大問題
做mental 仲得閒仲高一個point
同工同酬就係仲有優差

其他工種得十幾日al無呢個情況咩
講到得護士有高層咁

唔知救護員可唔可以話自己辛苦

根本係個人手安排有問題
明明有d ward無野做
d 護士係晒茶水間hea
又有d ward比較chur就做到好辛苦

...你嚟我個病房睇下
一個人對緊起碼13個病人

其實有邊個返工唔係想要份收入嚟維持生計？
咁啱我嘅興趣可以當飯食
見到日日對住嘅病人慢慢好返
出院健健康康開開心心咁講bye bye
係暫時仲堅持到落去嘅動力來源
如果淨係為錢
大把工可以做到啦
使同你喺公立醫院到捱？

就係因為成日都有好似樓豬呢類人
淨係識得話人工包 r福利
將來自己或者屋企人有事入院
想叫下護士幫手抽個痰或者拎粒PRN止痛藥
都要等埋一頭半個鐘先得閒幫你
都係因為呢個社會太多好似樓豬呢類咁短視既人

我都想扣完食飯/tea返得5粒鐘呀
現實邊有呀

你啲case有咩事都唔洗準時收工呀

係，好多野人工都包，但當你入到呢行就會感覺到唔對路 雖然比其他工係多啲錢，買野鬆動少少，但其實乜野生活都冇哂

所以我決定轉行換返生活

Nursing有tea time
一打唔使找

樓主咪咁痴撚線啦
護士依家係要求增加人手
依家護士：病人比例係1:10幾甚至20
根本好多時都比唔到最好嘅照顧病人
請多啲人手 除左係幫到自己 其實都係幫到個病人
切身處地諗下 當你老左瞓左喺醫院啊陣
你賴左屎 諗住搵護士幫你換片嗰陣
護士同你講依家好忙啊 依家打緊針派緊藥
你呢個case都唔急 你等下一round先換片先啦
你個春袋比屎up住個感覺好唔好受先
等我話返比你知 依家公立醫院就有好多呢啲case
比屎up住 搞到個perineal area紅哂爛哂
你大可以依家後生嗰陣繼續屌鳩醫護 咁高工作量人工係包埋
不過你老嗰陣 就希望你冇病冇痛 唔洗入公院啦
利申：垃圾學護

爭取權益有咩問題，你有意見你都可以爭取，但係唔好踭低人拎成功感。

呢單可能係吸毒死

祝樓主全個家族入院失救而死

做十幾個鐘大手術
醫生護士用左幾分鐘啪左條蛋捲就入返去繼續

下次你入醫院做手術講聲
既然你唔介意開住個肚等一個鐘
比我地食飯休息去廁所先
全體人員都會好感謝你

事實上係政府同HA戇鳩
99年話執護士學校
03年HA搞乜柒自願離職計劃又整走一批護士
加上一路私家都挖角

唔駛講咁多，打工仔邊個會滿足，警務處長都諗緊下年可唔可以加多d人工

講到尾樓豬都係詭辯緊，拗嚟無謂

快d加佢地人工啦

佢地咁辛苦

講到咁辛苦追更
咁又做SHS嘅人咩心態
咪又係為錢

講呢d無意思，消防員話鬼唔望你比火燒死，警察講鬼唔望你俾賊爆頭

做專科都拎出嚟講？
外科內科個啲你唔講？
拎最得閒個啲出嚟以偏概全
你係叻嘅
係編好個更可以自製假期
但係都未必會編俾你
唔通打其他工輪更個啲又唔會幫自己個更
編好啲咩？
但你確定A&E唔忙？

唔知邊個發明要返shift
點解唔可以一個人成個星期返同一更
下個禮拜先shift去返第二更
大家都可以有正常作息時間
唔會話訓得幾個鐘又要出門

仲係一個已經俾香港扭曲嘅工作環境折磨到毫無人性嘅奴隸。人地都已經做到過勞死，乜嘢高人工福利都用唔到（讀咁多書考晒試冇咁嘅待遇就真係搵你讀。）人有充足休息睡眠時間，有work-life balance喺出面勞工市場係好基本嘅事，係得香港先至咁離譜。好心依啲人就收下把口啦，仲講埋晒啲風涼話引人負評。

打份工唔係為咗錢係為咗乜嘢講到好似人哋做護士就係貪錢咁你返工唔係為咗份糧？下個月叫老細唔使出糧啦仲要講到閪客係常理咁

但我都識好多人返工對啲病人好細心
同佢地好似朋友一樣
對住老人痴呆阿叔阿婆都好有耐性

我見到嘅醫生同護士大部分都會對病人好
當然都有啲人成日鬧人
但每個地方都有好有唔好嘅人

（無理取鬧嘅病人同病人家屬打/ 鬧返我地嘅次數都唔少...起碼無護士會打返個病人掛...）

消防真清泉

講到好似個個都有tea time咁
個個做到冇停手啊

根據醫管局解釋，話同一組病人可以俾同一批護士照顧。

合唔合理見人見智。

鬥慘大會

香港人精神：一定要鬥仆街鬥慘，或者睇你仆街睇你慘，唔可以一齊開心一齊都無魚蛋食 最大得益係啲剝削人既老闆 香港人好野

咁你都認到呢個現象唔好？
宜家有人出嚟反抗又話人叫春

係咪要個個唔出聲做奴隸
然後制度永遠無進步
比高層壓搾？

知唔知有交更呢樣嘢
最少都交20分鐘，成個鐘都有機

有冇人講下, 點解要好密咁連續返幾更, 再抖幾日?
唔可以平均分佈既咩, 咪唔洗追更咁辛苦?

係囉係囉 唔鐘意香港地咪移民囉
有人迫你做港豬咩？

你係咪覺得咁樣叫正確？？

咁外科內外果d難道又唔係部分例子咩
咁點解其他ward咁得閒唔可以調而要成日出黎嗌辛苦？
sorry我真係超級確定a&e唔忙
唔知係醫院問題定點

最好就大家都唔好團結大家一齊慘到仆街
咁就係香港人最期望香港人嘅結果

做護士做到好似飲食咁要落場幾個鐘都on9啦

因為你可以拎病人黎做談判籌碼，如果護士醫生罷工，成班市民搵政府算賬，攪到班官雞犬不寧。

其他行業，會計it餐廳待應咁，你罷工咪罷工，who fucking care，政府都係懶懶閒等你地勞資自己傾掂佢。

所以造成其他行業人士睇唔過眼，因為學唔到你地醫護界。

魚蛋論不成立。

希望你去問下你朋友
一間醫院有幾個ward係做OB
有幾個ward係做外科內科
如果唔知頭唔知路希望你唔好尻up
OB佔成間醫院幾%
外科內科又佔幾%?

點解香港一直都搞唔起工會，打工仔權益一直都被剝削，因為香港多得樓主呢類憎人富貴厭人貧嘅賤民囉，又要同人鬥慘又唔抵得人地好，係低學歷嘅窮撚先會覺得護士係輕鬆同overpaid

而且OB根本好少人走
因為做得舒服
所以話佢條命生得好
根本個邊人手充足
邊度調到入去呢請問

唔想做可以轉行

移到民邊個唔想呀c hing

你係咪醫護先
內科外科唔係部分例子
好大部分既病人尤其老人都係入內科嫁啦

岩呀 所以依家公立醫院咪無人做囉

點解你地永遠覺得係員工問題而唔係管理層問題，旭d就話辛苦唔好做，香港人真自私，你死你事，到自己有問題就鬼屌

下咁我講得有錯咩
唔係有ward得閒d架咩
咁都叫唔知頭唔知路

追更主要原因係過咗一晚可以繼續follow翻病人嘅情況
所以通常行內稱為格主 即係負責20位左右病人嘅護士A會排PA更
例如佢今日翻P睇1至20號病人
到夜晚交比翻night同事B
到聽朝就follow翻1至20號病人
然後聽日放工就到另一位同事C翻PA去處理1至20號病人

淨系睇標題都想收你皮

香港人係咁架啦 爭取下都唔得
覺得自己咁慘都未爭取
你地憑乜撚野爭取
但從來冇諗過自己一樣可以爭取

明顯講緊調d出黎做啦屌
根本專科果d hea到不得了

仲有醫護界一直屌管理層主要係屌人手同政策問題，係班窮撚先不停咁loop人工問題

你岩
成間公司100人
有5個好撚得閒
你拎個5個出嚟講你係掂嘅

外科內科唔係全部例子 但係佔咗7至8成
以某新界區醫院為例 每層三個病房 有幾層全層三個病房都係老人及內科病房
a and e唔忙嘅醫院 我都想知邊間

護士病人比例，國際標準係1:6
依家香港係1:12-20左右
護士薪酬
澳洲平均年薪37萬港元
加拿大最低年薪31萬港元
香港大約年薪都係30幾萬
仲有其他有高有低
人工就差唔多，做就做多一倍有多
如果考慮埋香港其他問題
香港班護士明顯地被剝削緊
你話人工包辛苦嘅話唔該起碼加夠一個double先啦

你係做得舒服個個，你會肯調出嚟咩

其實我唔使爭取咩加人工、加SHS錢
淨係得三個訴求
1. 開多幾間醫院
2. 爭加人手
3. 改善60年前嘅輪更制度

讀唔成書都讀到nursing咁勁？

一個星期返同一更就唔係照顧緊同一組病人？
D膠層係咩邏輯黎

dse低分又入得
ha又有私院又有
就算讀唔讀到書個質素參差都好大

香港又多份筍工
唔洗讀書30k 又hea又等人洗
正到癲

連登仔「其實唔難」

做前線就知高層個腦唔係用黎諗野燒賣打氣都有啦

個個都真係以為拎到offer唔洗讀
入到去大把人讀讀下quit

連登仔嘛 好出奇咩

個個連登仔都讀到護士

天水圍醫院我cat3都係排10分鐘

講真科科都要讀架啦
嘈呢點都幾無謂
不過nursing pass晒就做得係正d囉

rn degree master真係基本野
講易讀果個小學畢業未

cat3喎緊係快

算快啦同樣傷勢我諗去PMH都有排等

單論更表你梗係唔覺得辛苦啦
咁你唔講埋人手上既分配
個個人要做兩三個人既野
你咁講法你試下自己份工你一個人日日做多幾個人既工作量黎睇下囉
同埋而家佢地加人工主要目的唔係話想留人咩？
等唔好咁多人流去私院

係阿...有啲得閒啲嫁...
但新聞數字都有得比你睇
病床佔用率可以高達150%

我做過個間係聯網嘅龍頭醫院
一日嘅急症室使用人次可以去到1000
而急症室入面嘅護士大概得20個

你朋友個間咁得閒
我都想轉聯網過去做下

各有各辛苦囉
不嬲都同意大家一齊為自己爭取應有嘅福利
而唔係係度屌人地爭取福利係貪心囉係咪？

搵七皮幾返得仲多過呢堆垃圾護士
從無叫過辛苦

其實係人手唔夠唔係人工唔夠
所以應該立例讀完nursing一定要喺公院返足10年先準辭職或者出私家，如果唔係就要賠返政府資助你讀五年書嘅錢

個個grad完一年半載就裸辭去旅行結婚生仔做家庭主婦做空姐，一係就出私家un un腳嘥哂納稅人啲錢

唔清楚其他聯網
我自己熟啲個間就分5個cat
cat3承諾30分鐘要睇到
而有cat5病人話自己痛左十年嚟睇急症
點解要等六個鐘都未到佢

真。連登仔出現了

你讀完歷史系出嚟一定要做考古/研究/教育？

只能說係入學門檻低既專科囉

再講 不如親身落m記睇下佢地幾辛苦
幾個職員照顧幾百個客
出慢左餐又比人鬧
就算唔停咁番7個鐘都辛苦啦

有咩工唔洗做？
比人鬧？人工包架

翻私家 試過成層2:30都未食飯 收3點

辛苦到要吸毒
唔好再迫害人

D 護士見醫生多野講， 咪有樣學樣囉
根本行行都要OT

到時就有人呻唔公平架喇
無人會肯返N

應該排更表嗰度注意下
不過講到尾咪又係唔夠人

咁報紙講近咩？ rn唔係護士唔洗追更？

護士：多嘢做
政府：減人工加人
護士：唔得
政府：你想點
護士：加人工

護士最辛苦既點係本身份工已經夠辛苦
仲要不被人理解 成班垃圾剩係識盲反

咁你可以選擇屌M記低人工嘅

護士專業人士點同
佢地課程肯定貴過非專業學系
政府出多咗好大舊錢培訓佢地架

屌你老母咁點撚解保安咁低人工仲咁撚多人做？
犯賤？
咁點解講撚到咁撚好福利你咪去做囉
有人阻尻你咩屌你老母？
護士人手不足啊，咁撚筍，你又咁撚醒
等撚緊你加入啊

佢地係要加人工加人呀

點似得樓主做份hea垃圾工
禁下手機又一日咁他調呀
行行都有難處啦
人地爭取福利又關你咩事呀？

根本一句講曬就係啲人唔抵得人地咁高人工
你有本事嘅未去打啲咁嘅風流工囉
可惜你無
你覺得人地care 唔care 你啲意見？

有呢個po嘅出現已經係一個笑話

加人都無用 要開多幾間醫院同病房呀

你唔係諗住有食飯時間就有時間比你食飯呀？
我同你講 有時間比你飲淡水 柯督尿你都要謝主隆恩

你話好多行都工時長
咁你有冇諗過 要係咁攰嘅精況之下要零出錯
而做每樣野都可能整死人
比多比少一粒藥都可以死人
係幾大嘅壓力
而你用左去讀書嘅二十幾年就等於掟落鹹水海
就算話背負住幾十條命番工都唔誇張

而且ward嘅使用率一定會超過100% 爭左差幾多
即係你要做嘅野已經超過份糧所cover

唔抵得Nursing 袋三皮果班
講到咁輕鬆又唔見你做？
我肯定你地連Nursing School 果三年都未過就比人踢出校

每行都有自己辛苦嘅點 有苦自己知
唔係樣樣野都好似你諗咁
唔中意自己果行 咪唔好做囉
唔抵得人地搵咁多 咪轉去人地果行囉

每份工都有佢嘅意義
無左醫生護士 個個有病無得救
無左司機 個個都無得搭車
無左農民 你地個個都無飯食

唔明點解成日都要踩低人地
唔該比番D Respect

講真門檻真心低
又多院校有得讀

- 其實新制度下醫療福利好似得一個職員門診之類
公務員福利仲多啲...
- 其實睇醫院，有醫院五天工作一星期有兩日假，有醫院六天工作得一日假
- 醫管局作為全港第二多員工嘅僱主，有關佢嘅員工福利影響咁多人，上下新聞同多人討論都不為過阿...

其實最大問題係無上限咁收症係一個問題，原本36人病房，收到60幾人，大佬，收到170幾個%但係人手無多過，原本可能1對8個，變左1對18，香港人真係咪撚病，病撚左入公院對新移民，私院都係對有錢大陸人

護士明明主要係要求改善人手同政策，你班窮撚講夠人工未 減人工加人私人公司都唔撚會啦，年年通漲護士人工升幅完全唔算高，係你班窮撚人工跟隨最低工資政策先覺得人加得多

周圍都有開nursing咁濟
連hku space都有（唔知依加仲有無）
咁都唔低咩sosad
不過佢地實話
入到唔代表讀到黎嘈
真係得啖笑

一萬出頭？真係唔撚覺得係份工嘅問題
因為係做個份工淨係值一萬出頭囉屌你老母
有本事嘅自己爭取
屌你老母 憎人富貴有閪用咩柒頭

hku space個啲無牌 要駁上去咖

有個有牌咩
有分2個
一個en course係hd黎一個就係asso

屌你老母依家係死撚左人啊
先出嘅新聞啊屌你老母閪
你幾時有見過啲護士開po呻撚過啊屌你老母
死左佢想架？
屌你老母個光環佢想要？

認同...但始終非專科護士同其他pca都係主流
而申訴緊嘅都係佢地

屌你老母盡責又變撚左有問題
佢死左佢講過後悔？
屌你老母冇人話好撚大件事
依家係死人上嚟申訴咩
係有單咁嘅新聞出左嚟
你老母閪依家話人地拎光環？
特登做撚到死拎光環？
用下個閪腦啦屌你老母

問你啊屌你老母
係咪特登做撚到死為撚左拎你地個光環啊屌你老母閪

先唔護c Hing 提供數字準確性

但 你淨係講外國護士福利點好

但你唔識講人地物價指數，薪俸稅，強制醫保開支

仲有人地普遍行業顧員人工係香港一倍以上

即係大陸工廠仔都好羨慕香港地待應仔都過萬人工

但佢有冇考慮香港房屋租金，交通費，餐廳飲食價格

基本過萬人工儲唔到咩錢

準備大批護士入嚟屌鳩樓主

咁個制度問題依然存在
有人想出聲改善下個情況都好合理阿
係咪要所有唔出聲
然後走到嘅就走？

依家有護士上嚟呻咩？
定係樓主開po引戰先啊屌你老母
先前次序都唔柒識分

柒頭去撚左邊

樓主on9

從來無否認香港其他工作underpaid
但同護士爭取改善待遇無衝突
其他人唔出聲
唔等於我地都要一齊吞聲忍氣

如果好似北歐咁收多咁多薪俸稅
但相對多福利、自由度高
我絕對同意阿
前題係啲稅真係幫到有需要嘅人
同埋個政府真係為本地人利益著想

大眾係淨指連登上意見？
其實政府唔倒錢落海、唔比錢中共
好多問題都可以解決到

人地辛唔辛苦原來係靠大眾去認同
唔怪得香港總之一定係自己份工先最辛苦
大家所有行業都係垃圾工
唔係低過10k唔好學人爭取福利

條友有名叫
無性架嘛
終於明點解香港人會變成咁
「人地都咁撚自私憑乜撚野要我大方先」

乜鳩資源有限，香港大撚把資源不過錯配姐，摺撚左垃圾創科局都夠營運多間醫療學院啦 政府擺撚到明有心谷爆醫療體系，你班窮撚喺到葡萄人人工高過你，幫手維穩

同意
無一個護士係無辜
去過醫院就知佢地有幾閪

呻辛苦等於 R加人工
唔呻 = 做奴工唔自己出聲垃撚圾

其實佢地呻辛苦又如何？
返Office hour都可以呻㗎喎

言論自由喎ching
我地呢D局外人唔知頭唔知路就唔好起哂鋼先

有錢收都辛苦
你簡呢樣工作 就係知工作量多
多人嫌辛苦唔做
但又高人工

現在做到又想少工作量
減兩皮咪得

諗法問題姐
個個都淨係識得講自己辛苦
有冇諗過講一過 大家辛苦？

唔明點解爭取改善勞工福利
會變成香港會亂呢個結論

公平d你講下你遇到咩閪野啦，鳩吹死全家

樓主呢d垃圾黎啫，現實做份工又無意義又無前途又無錢，自己無能力眼光窄咪覺得淨睇人工睇工時好好做loh

你話一兩年都算喇
但而家情況係
護士不斷嗌辛苦
政府不斷加人工

作為交稅既
我叫政府咪撚再加人工
有咩問題
唔加人工可以做其他野嫁

同埋啲做護士既講到尾未又係為份糧
好現實 我都係為份糧
但點解成日講到護士最高尚最辛苦
fg 30k都唔夠

重新：
其實我唔使爭取咩加人工、加SHS錢
淨係得三個訴求
1. 開多幾間醫院
2. 爭加人手
3. 改善60年前嘅輪更制度

你都痴線 做咩要同你講 同你好熟咩

我都想知呢個更表邊到搵返來
我見到d staff係PAPAANO，邊撚到來1星期放幾日？
係放咁多日我轉去做呀

弱智樓主搵消防員做比較
消防員只係STAND BY
冇事果陣其實喺度打波食飯HEA
醫護就冇停手咁做去服侍病人打針清便同使用醫療儀器
喂，你咪試下叫消防所有返工時間不停救火救人
救足24個鐘，睇佢消防嘈唔嘈囉

事實就係醫護狗搞山頭主義唔肯開學位圍威喂，到流感高峰就出嚟要生要死話唔夠人，又唔敢罷工，喺度扭屎忽花

人多得滯就話人工低令人唔會入行，唔夠人就話做死

永遠立於不敗之地

btw支持每日150係罪魁禍首之一，但係急症唔加價同埋醫護狗山頭主義都不能忽視

係呀
嗌左好多年

過幾個月嗌一次好辛苦要爆
然後政府加人工
跟住個個返去做野
如是者,幾個月loop一次

喂大佬
你諗下
你作為普通市民去睇
你點諗

廚房咪仲辛苦 一日踩十幾粒鐘

不如開名啦
好想入去做

護士呢行人工其實唔高
搵垃圾私人公司鬥慘都無意思

其實人工係受好多野影響 但唔會係你講句辛苦 就要加比你
洗廁所實比你護士難頂 咁佢係咪應該出高d人工？
我比多左人工你 你份工唔會輕鬆左
請多d 人先係解決問題既方法
依家減工時減人工 請多幾個人做

啱呀
全香港都係噉
咪撚再post咩德國北歐理想生活work life balance
咪撚再吹捧法國人為工人權益擺工好勇
咪再講掃街呀姐呀叔喺廁所食飯好慘

全部都係生活迫人為勢所迫，都係自己窮自己犯賤所以要返工

你有病有錢去私家醫院去外國舒服治療
窮撚病人就要接受越來越無保障嘅治療

你好醒呀，世界都俾你睇破，悟出真道理

支持你為廚房佬爭取權益

醫管局都係independent 啦

私唔私有分別咩

就係因為脫離左政府先咁嘅死樣

岩啊 做奴隸嘈咩嘈姐香港人！
支持政府取消最低工資 永遠唔規管工時！
商家醫管局又贏！

有幾個月加一次人工咁多？
最新財政預算案係加budget比醫護人員開ot
係加左ot補水
但會有一直堅持唔賣假嘅人為多幾十幾百
而賣左自己個假咩？

認同香港醫護奴性重到叫左四十年都仲肯同政府捱
認真考慮參考澳洲一個有限度嘅罷工
淨係準備足夠人手
救治有性命危險或面對不可逆轉情況嘅病人
盡量喺病人同爭取改善工作環境中得到平衡

到醫生嗌辛苦
就會有一班連登仔護航
連登仔根本就係睇職業睇收入睇地位黎決定撐邊個

而家已經冇仇富連登仔啦
全部變晒做奶富連登仔
不過本質同仇富冇分別
都係對人不對事

壓力大就要受佢地氣
不如搬上神枱
做埋佢個份好無呀？

on9 就唔好出黎柒啦

即刻有人負評
知咩事啦
又係五毛分化撚

其實護士人工只係入職比平均高，hku cu polyu bachelor 專科畢業再讀master，人工一般唔會低過護士，所以係得班窮撚係咁講人工，護士都唔係申訴緊人工

其實歸究所有反醫護聲音都係由於公院醫護係洗公家錢

如果係私人機構，根本全部人都可以收聲

請參考我開的另一帖

全部公營醫院執笠，得返私家醫院work唔work

急症加價意義不大
因為濫用嘅9成綜援

山頭主義其實好複雜
首先前線同高層諗嘅已經唔同
作為前線 nano potato 嘅我講講我意見
支持引入英聯邦喺政府做 （其䴳而家有類似計劃，不過做過嘅都走夾唔抖）
支持減人工加人手（ 唔係加人工俾高層阿屌）
支持放權俾 paramedics

其他地方嘅醫生, 試一定要考
但難度 / 內容/ 程序複雜度可以調整
大佬歐洲同亞洲，黃種人白人，啲病都唔同
你唔確保佢有一定認識點得

樓主個名真係啱晒佢

醫生要加人工連登仔就撐因爲要提升醫療質素
顧及公眾利益

到護士辛苦啦
就話人扮可憐
笑撚死

我講啲數字求其google下都有一堆，人工方面我已經用緊人地幾年前嘅數據
2018年香港消費物價指數全球第4
唔低過外國好多，甚至計返人工仲要比人地高
稅制？你交嘅就用去起幾千億嘅橋，人地交嘅就用返係福利制度
我從來冇踩過邊行人工過高，因為係香港除左班離地撚高層，個個份糧都係underpaid
就係多得班愚民幫商家政府護航囉

唔記得印度定巴基，大約十年前全國政府醫護人員試過為咗加人工而擺工，報紙影埋十字車送咗D傷者同病人到醫院，全部放晒響醫院大堂冇人理，結果好多重病重傷既人死晒，最後個政府好似向醫護人員跪低。

其實好簡單姐
Cut晒每日150個咁醫生護士咪冇咁大負擔囉
所以到頭來都係支共政府問題
唔關護士事

係咪智障
信呢個更表？

人地hk01自己編出黎做例子咋

雖然話人工包埋 但big4 sales 就完全冇得比 人地揸人命係手 你親友入到廠 對住醫護咪好似狗咁

的士司機都有人命渣手呀
幾時幫下手呀

其他行業冇人呻個原因根本唔係咁簡單
事實係護士個專注程度同小心程度大過big4幾十percent
壓力一樣正比上升
收入又差唔多

個原因咪因為護士特別貪得無厭囉

根本好多人假設左護士而家既工作量係正常
私立既咪正常囉 人工都好好pay tim
而家講緊公立呀 自己上醫院一轉望下有無護士係hea緊唔駛做

有fd做公立護士 佢地返工根本無得停 根本已經超出左正常負荷範圍
道理等同老細派job比你 本身已經做到無時停 佢再比多d job你做你都頂唔撚順啦
老細同你講你人工包埋叫你照做呀?
唔好話護士呢類容錯率極低既工種
你淨係做文員date input既 你太多野做都會易出錯啦

咁撚簡單既道理都可以有人唔明

抵你做_

我對師傅又tips又汽水招呼周到 你咁賤嘅當人狗都有

係因為成班女人
個個做幾年唔係跳私院就上岸搵人嫁
再唔係就做幾日就轉行

大把人 日頭一份
夜晚一份 養家啦

屌你 開p死

可以吹到 關工作時

光環撚又贏

1:6
香港地打工邊個唔係一個人做幾個人野
但得果皮幾野

ok 請多50%人 但減50%人工
咁樣可唔可以幫到咁多位咁忙既護士手

認同樓主唔應該扮可憐
各位護士你拎呢個人工好做返咁上下既野
有咁多病人又點啊
慢慢做 食飯食足一粒鐘
hea住做得架啦
大家㰖炒

我都承認護士做嘢係辛苦嘅
不過講真 護士做嘅嘢係咪真係值3皮起薪先
如果兩萬起薪 用呢筆錢請多d人手 比班護士番少更
咪又係一樣屌晒鬼

你究竟係咪詭辯家？
講野點解可以咁on9

而家個護士又冇話加人工
只係想將個負擔降低至可以接受既水平
而個方法就係審查病人背景
奶富連登仔最鐘意既醫生都贊成呀，點睇？

超出負荷 咁正常嘅解決方案唔應該係加人手咩？加人工有咩幫助？加一倍人工工作量會少左？

當初人地選做醫護呢行 但現今香港制度搞到咁樣
點解唔係去諗改善? 而係叫人唔想做可以轉行?

加稅？ 而家係政府唔肯將d錢撥落醫療個度
咁都可以怪支持護士

即係想做少d野啦

唔夠人既話，係無乜可能會岀現上面放2日或以上既更表，仲有3日以上追更
啲護士係要政府正視人手不足，一個人照顧成幾個病房既人，再加煌係咪都急症，好撚精神大壓力
消防員無呢啲舉動，因為唔會係人都放火燒自己屋，唔會係人都反鎖自己，唔會係人都跳樓，番工番24小時一定唔會辛苦過追更 仲要有得放番2日先再番
樓主講得咁輕鬆，不如入行做番幾年，係度得個講字有咩用

講咁多
擺工喇
我實支持你地

衰啲講
公營醫療係無底黑洞
你拎去修橋補路都叫有啲野睇下
但俾錢醫療就係令一大班廢老多幾個月命

拿你話我現實好,仆街又好
話我聽日撞車又好,後日死全家也擺
但我老實同你講
班護士而家去擺工
死返幾千廢老,新移民,長期病患
其實對呢個社會好啲

功利啲
其實你班護士大部份就係負資產
你地做緊既野唔係貢獻社會
而係拖累緊社會發展
俾錢你地幫人吊命,只係令納稅人俾多兩期綜援

擺工吧

個腦係咪唔識轉？

加人工挽留人手同吸引人入公立做

連登仔最鐘意講嫁啦 你好pay咪繼續做囉

同私立比 公立點計都係廢

食得鹹魚抵得渴呢句嘢係仆街d
但係某程度上係啱

我建議所有護士都應該道德綁架香港政府
威脅佢地Hea住做醫死人
直到佢地肯審查病人背景為止
唔好誤會呢個並唔係搶佔道德高地嗰啲左膠行為
而係為自己、為本地人利益

因為唔需要對啲冇人性既人負責
理得人命有幾重要

做少啲野既動機一定係為自己？
唔俾為病人、為醫院、為本地人利益？

你講到減5成人工 就實有多5成人翻咁 而家3皮野一個月都請唔夠人 你減完人工仲請到人
詭辯家個名當之無愧

連登真係好撚多醫護狗

護士訴求一直都係針對管理同人手問題，你講夠薪酬未姐 我寧願我交嘅稅比醫護都唔想比政府利益輸送大白象同各種倒錢落海囉。紅色大字就有道理咩

其實由頭到尾醫護前線都係想要人而唔係加人工，OK?

我明白你感受
但你要諗大家都係被欺壓既一群，我地應該槍口一致對外而唔係內鬥。
佢人工高過你又好低過你又好，都只係出賣時間換金錢既奴隸，都係被剝削既一群。
可能你覺得佢私德有虧，覺得佢唔值，但我地應該考慮既係大家一齊好，而唔係想佢死。

人工低就無人入行架啦
班醫護狗又想高人工又想hea
當撚左自己係醫生咁

"拎住兩三皮人工仲要拎光環"
樓主搵緊幾錢? OT幾多個鐘?

私人機構都唔會加人減錢啦，而家政府問題係資源分配同使用嘅問題，唔係冇資源 rn基本上都有degree，做落幾年好多都讀埋master。呢個學歷專科背景人工3-4皮好合理，私人市場都有啦，窮撚講夠人工未姐

條友駁唔到就轉去第二度

出到三萬都請唔夠人 點解？

因為閪工囉

同樣道理 飲食出10k請侍應而請唔到人 班連登仔就識笑人出手低垃圾

而家ha就係出手低 請唔到人呀 竟然會有人撐僱主

就算加護士人工又唔係要你出
咁多聲氣做咩

我交d税 最後都係利益輸送翻去大陸
不如益香港人好過
人工高護士又多d/ 醫療質素又好d

講緊係一grad就有三皮喎
私人市場fg 3皮？

點解會有打工仔企係資方果邊
你理得人爭取加一倍人工做少一半時間呀
多d好工打工仔咪多d選擇囉
唔通全香港都係閪工先好咩

個仆街政府成日將個focus去加人工, 唔係加人手
我諗絕大部份公院護士都係想做到對病人1:6就已經夠晒

你同撐支共嘅廢老諗法有咩分別？ 國家領導人睇野唔同你班廢青，唔打壓就會亂，支共是無錯的

護士一路都話係人手不足既問題 你請翻足夠既人 根本冇人會係度話要求加人工

Hide Blocked User - 得閒修仙
咁撚鐘意做盲撚，玩單機啦垃圾

上面講左，rn係入職高吸引人入行，但升幅真係唔算高

屌又講
都話cut一半人工用黎請多一條友咪得

你咩私人工要通宵追更 工無定時 容錯率極低 做前線 體力勞動 咩住人命做野？

大學開多啲學位 大把人撲去讀

tea time
樓豬生活緊係一個咩時空

我中六畢業
想入行
隨時開得工
唔貪心 30k夠
請唔請我

3萬都請唔夠人 你用15k搵人做 叻仔

所以咪食得鹹魚抵得渴
留意返 私人市場唔係我講先

笑死收收皮先啦又扮哂聖人咁款
利申 淨係針對啲拎光環既柒頭皮

咪講緊3萬你覺得高 但實際上對比返佢既責任係唔高

你同普通工比實高嫁 數字上

但有無考慮埋上面講既條件先？

拎光環係好on9
但如果真係有理念又未嘗不可

你講個d問題大部分都係人手唔夠姐
大學開多d護士位
講真 要求又咁低 應該大把條想做

咁講得 其實根據你地既講法 你地醫療人幾時呻都係無敵 因為你地工作既本質就係咁 除非你話護士再做少d野 但咁個d野邊個做 醫生？

一係大家覺得咩價位先合理 定要點轉變？

你都係摺埋先啦 我怕你連做ha文員都考唔到呀

你夠哂資格再講野啦 你估請洗碗呀

有冇牌？
有牌就請
歡迎send cv去ha 話識我

詭辯家高質d啦 原本你一開始d pt都叫做還可以 依家低質到
仲話自己係詭辯家

其實女人多既工種
無論薪酬待遇如何
佢地都可以講到自己全宇宙最高尚最慘

擺工喇
最能夠證明自己價值既時候
就係唔係到既時候

咁平心而論 而家公營醫療系統係咪無問題先？

係咪班醫護人員無病呻吟？

開多d學位係解決問題其中一個方法

但要睇埋點解人員流失 點解d人會由公立轉去做私立

老老豆豆 我估無咩人會想留係公立呢個鬼地方

識人真係無停手 又唔可以hea做 否則好易出事

係罷工唔係擺工

我相信佢地罷工會好撚大獲

不過班ha高層撚會理咩

肯變就唔會搞成而家咁

1-6都係醫管局管理同政府政策控制

見撚到樓主係咁講人工包埋就興 cls
依加係個制度有問題呀
你仲走去屌9班護士無撚野呀?

瞓醒未呀
佢地唔係淨係想要加人工呀
係想要多啲人手呀

咁咪講緊 如果兩皮嘢唔使通宵追更
咁咪唔存在工無定時嘅問題
咁咪冇咁易做錯嘢
前線？體力勞動？咩住人命？
前線係咩問題？
做護士會搞到肌肉勞損？
如果唔係你做錯嘢咩住人命嗰個係醫生

講到尾 你指出護士呢行咁多問題
其實都係一個問題-> 工時長
咁工時長咪比多啲人工你囉

cut人工降低入行門檻又唔制

其實唔開學位未又係因為你班八婆易請難送
就算當年財赤要cut人
都係請食肥雞 又唉又西

要私人市場玩法
又接受唔到俾人炒
你話你出黎做私人行業
靜少少你聽日就可以唔洗返工喇

同埋班女人根本唔捱得
見過幾個case
讀完書train完人
做一陣唔係轉行就結婚生仔
俾人話兩句又話受氣
有冇見過男人主導既行業係點屌人

降低門檻受害係公眾，醫療職系門檻一定要夠高，降低門檻支那專材落嚟都做得就含撚啦

巴打做過邊間公司係可以減低工加人咁仆街都做得出

掃街倒垃圾都辛苦 有無幫下佢地

- 依家係唔夠人 唔係唔夠人工
shs 有撚用咩

-好多心話減人工加人
背後既stand 係"覺得" 護士高人工
所以減一半15k 同佢地自己搵緊15k 一樣噤多 一樣噤辛苦就公平啦

首先 30k 對一個有專業牌既人
係一d 都唔高既
最撚chwap 既 會計 有牌都搵25k
有牌 engine 仔 入gov 都5-60k

如果係覺得自己u grad 搵得15k 好低
所以nurse 都要一齊噤底
係你地自己能力問題

依家問題係公家醫院 係10個人野4條友做
仲要知道每日150個黎緊 之後會15個人野4條友做

如果30k 都請唔到人
15k 可以請到咩人❓

唔知你地咩原因搵唔到30k 一個月啦

但就算真係搵得15k 一個月

用你地所擁有既眼光 同視野
我諗一世你地都搵唔到30k 既人工

同埋有d 野 唔係只係講$

一個有牌既專科醫生 出私家可以搵多2-4陪人工

佢留係公立同你攞100k 野一個月 算得d 咩❓ shs 對佢地又算d 咩❓

講還講
拉去性別問題就遠佐

醫生就係
以護士嘅技術含量嚟講
洗鬼有degree

你講得出護士降低入行門檻就知道你唔駛再講落去

你都識講工時長比多d人工 咁而家班護士爭取人工有咩問題
同埋你講到咁高人工又係咩原因請唔夠人呢？
正常人工高就大把人狗衝去做啦

護士唔係咩住人命你都講得出 打錯針 比錯藥既話 出事邊個咩 你估所有醫療野都係醫生親手做呀？

公共機構要做得好係必要嘅責任，屌你原來係藍線奶共廢老嚟，唔怪得講極都講你唔明

樓主眼紅人哋咁高人工

番5個

打錯針 比錯藥呢啲基本嘢都可以做錯基本上冇資格做護士
高人工又睇唔夠人係因為入行門檻高
咁你話講得入行門檻唔使講
就其實咩都唔使講
工時長畀多啲人工 咁咪三皮囉仲唔夠呀

其實而家換屎片倒尿壺抽血等等非技術工作都唔係rn做，請你再了解護士係做咩先

不如你講講
要開刀做手術？
定幫人麻醉

講做手術，係有手術室護士跟刀，如果個護士係冇受專業訓練冇專業知識，我唔敢比個醫生開我刀

可惜冇呢個可能

佢眼中覺得護士係好易做 無壓力 唔需要知識既奴工黎

佢講得出降低門檻比人入行就知佢on9

你估一個內科病房護士一日派藥嘅量同郵差派信嘅量差幾多，如果護士派錯藥機率同郵差派錯信咁高，要死多幾多人？所以門檻高係必要

nursing牌同eng/accounting 比

engine牌 尤其stru知唔知幾難考
仲要考到入政府
知唔知私人市場charted e 都係30k炸
知唔知呢行唔少人幾年都考唔到牌直接放棄唔考
accounting 係首先14k Starting 好似你地咁辛苦玩幾年先有牌

又知唔知呢啲私人行業可以隨時炒人
所以佢地唔介意隨便請人

護士永遠覺得自己最高尚最辛苦
原來係因為一直有政府保住
唔知私人市場咩環境
唔怪得30k 都唔夠喇
仲要反問人點解搵唔到30k

咁辛苦轉行囉
罷工喇
仲做得未即係俾人工吸引到囉
我唔覺而家護士唔夠人喎
咪撚做喇

所以你覺得入行門檻低佐
啲護士會做唔到跟刀？
呢啲係學你話齋應該係訓練出嚟
唔係考佢個腦夠唔夠Smart？
如有錯請指正 理性討論

個冰壺呢？

其實，假如大家同意有人比護士慘，唔代表護士唔慘

咁既話，你覺得護士好慘，唔代表樓主都要覺得護士慘

早啲訓聽日返工～

公立醫院流失率好高，大把人轉行
國際標準護士1對6，香港1對12你都覺得夠

派藥都要入行門檻高嘅話
真係諗唔到有咩專業入行門檻可以低
睇得出真係未接觸過其他行業
見你搵nursing同engine比較就知你on9
做廠嗰啲入少粒螺絲都可能出問題
你估真係得nursing先大壓力唔做錯得嘢？

無錯
一早講左唔覺慘

利申：工程狗

engine 有幾難考呀
你廢姐

計難你覺得nurseing degree 易讀❓
不如妳讀下先啦
account 做3年 有牌 就40k
又係可以hea 做既
係hkicpa 個on9 牌難考dd

噤唔抵得nursing 人工高未轉黎做
HA 歡迎你

大把人轉去安老院 私家 診所
留係到好多係為照顧低下階層

唔知你一個月搵幾多啦
但香港仲有好多好慘既人 要醫病

個個好似你噤唔岩就轉工既心態

就仆得街啦

以私家黎計，例如膽囊切除術咁，好多時係一個外科醫生加兩位護士做，手術枱下就一位麻醉科醫生加一位護士
簡單黎講，微創做法係會由一個上枱護士拎住個鏡頭，而醫生拎鉗同較剪等儀器去做，另一位就幫醫生更換儀器
咁講護士技術含量夠唔夠？
同埋私家都好撚忙，其實大家都係地獄不過係睇第幾層地獄，不過都有天堂病房既公家同私家都，但這些機會.....

發現你成日前言不對後語

呢頭講緊專業係唔可以門檻低 果頭就話叫人降低門檻比人入行

護士唔專業既呀豬呀狗都做得就唔駛讀五年書同考牌啦

請張白紙無讀過既去訓練？ 我估無返三五七年都做唔到野呀

都係個句啦，唔滿意咪辭職囉。

番P番2點 接個爛場不停收症做到你嘔為止
交完更做到10點先走得
番到屋企沖埋涼已經凌晨12點

第二日番A番7點 5點幾起身天都未光
話就話2點半放工 交更成日搞到3點幾
食飯鐘？有廁所去都偷笑。
放工食埋野都4點幾 沖個涼你好去訓
因為你訓2個鐘就要起身食啲野9點番夜班

番夜真係想死 1人睇40個 又係做到你嘔
做到7點等A更同事黎接你

對唔住 唔記得人工包 呻下都唔得
25AL 30k 無限歡迎加入 但記得人工包食屎

上面一大班人永遠都係覺得30k 就好多噤
會唔會真係太井底

人地demand 既只係正常既人手

一堆人衝出黎 話 30k 噤多包左
減人工轉多d 人
nursing 派下藥 有咩專業

好似加head count 係zero sum game 噤

加到人手 工作好左 醫療質素好左
有咩唔好❓

一星期放三日？我都好想返
請問係邊間公立醫院咁正？

利申六天工作週護狗，試過連返十二日工冇假放

希望你同你家人可以健健康康長命百歲
千奇唔好病唔好住院

班賤民眼紅

首先無講專業門檻唔可以低
都要睇咩專業
醫生唔低得我同意
護士降低門檻等於白紙我亦不敢苟同
但rn要degree grad呢樣嘢同樣有保留
更何況 醫院人手唔夠嘅唔止rn

每日唔係老奉有食飯時間架！
忙起上黎飯都無得食
同埋間間醫院唔同，有啲日頭翻7個鐘，通宵更係要翻10個鐘

又一個弱智上連登

其實大家唔係覺得30k好多
而家覺得護士個價唔值
既然攞得呢個價咪人工包埋
應該係咁嘅意思

Degree 今日喺香港係基本學歷嚟姐，唔洗咁考究

噤妳做邊行又搵幾多噤把炮呀

做護士有幾辛苦呀
你廢姐

eng stru passing rate 3成到喇
不如你又考下先
唔知你讀nursing 幾難 係咪難到7成人俾人term喇

咁唔想辛苦未走囉
私人市場歡迎你

你收錢睇班廢老新移民
未又係為錢
話咩好多好慘既人
嘩好撚高尚
咁你繼續捱囉

個個好似你一辛苦就叫老細加人工
含撚都唔掂喇
係政府體制下先可以咁玩炸

"留係到好多係為照顧低下階層"
日日出黎拎光環其實你地厭唔厭嫁
總之講到最尾就護士神聖不可侵犯
講到自己無償服務社會咁
其實你地負資產黎嫁
俾咁高人工你 幫班廢老,新移民,長期病 吊命
除左要政府比多兩個月綜援之外
你地對社會係無貢獻嫁
唔好真係以為自己咁高尚喇
最好你地一齊唔做 社會少咁啲廢老

每星期番既鐘數同其他工種差唔多
不過佢地番SHIFT既會辛苦好多要經常調節生理時鐘
平時番工全程時間都唔好預有機會有休息空間
人工係合適位不過真係需要更多人手

比連登仔講中佐
真係拎住人工打飛機
不過我做盛行同講得30k多與少應該冇乜關係

利申未grad grad佐話你知

派藥，要screen過先派架，跟藥紙派唔用腦就仆街啦
又一個例子，A醫生喺第一日病人話胃唔舒服開左胃藥，然後過兩日申訴話膝頭哥痛consult左骨科b醫生
然後開左非類固醇消炎止痛藥病人食通常又係搭配胃藥一齊食所以又開，咁派藥如果on99咁派就有機會過左maximum dosage
而家講緊係胃藥炸，如果係其他藥係可以好撚大影響

睇哂成個po真係唔明點解會有人反護士
仲有人話自己返緊乜乜乜人地返乜乜乜都辛苦
護士憑咩加人工
咁你返工會辛苦唔通護士返工就唔辛苦???
都九唔搭八嘅
人地辛苦果陣就站左出嚟爭取
你地未有勇氣踏出呢一步就話我都未叫加人工你地班護士點解要加人工
究竟係想點?
唔通你慘人地就一定要一齊慘?

噤你真係出黎做下野先
乖 努力讀多d 書 唔好入黎HA

其實分化完未？。
唔係針對護士，但係獲撚獲有員工出來爭取，乜撚野行業都好。都有人出來鬥慘玩分化。呢個現象起碼都十幾年。係咪大家一齊好撚仆街會開心d?

又係選擇性失明，我都懶得重覆打一樣嘅野覆你

如果呻吓人工就有得加
幾大都入
放心唔會同你爭飯碗

累鬥累

早幾年都支持護士加人工
近排開始覺得唔對路

點解年年個cycle都係咁:
護士:好辛苦
政府:加人工
護士:好辛苦
政府:加人工
護士:好辛苦
政府:加人工
護士:好辛苦
政府:加人工
護士:好辛苦
政府:加人工
護士:好辛苦
政府:加人工

市民:喂加夠未 可以解決問題未
醫護:我唔想加人工嫁 政府夾硬加俾我嫁炸 我都唔係想要呢啲

護士:唉但做呢行真係好辛苦
政府:加人工

我支持你地加人工好多年喇
你地加完未
問題解決到未

一班無知的狗係度亂吠
根本唔知護士真正工作係咩
PAN夾埋既訓教時間一定10隻手指都數得晒，有時返完夜，第二日仲要返，一個星期返6日，輪班休，最誇張連返11，12日，當你有得休息時候，病房就話冇人手要你返去OT幫手，又冇左個假期
你地覺得25日AL好多，但好多時因為唔夠人手，經理都會賣左你d假，話比返錢你返黎開工，我地寧願要假都唔要錢，唔係個個護士都係因為錢而入去讀。
一返工就要揹起十幾個病人既野，又要派藥睇牌板，睇住病人有冇唔妥，家屬問問題，無理取鬧，甚至食飯時間都冇，好多人一定試過返工8個幾鐘冇去廁所冇飯食冇水飲，好多人都捱到病
仲要有突發狀況發生，有人死左，要即刻推e trolley急救，計計埋埋根本唔會做得完
平時4個人加一個護士長睇場，如果有人sick leave， 得返3個人，每人要睇多幾個，總共15個，連埋做routine 派藥，點做得切？
唔該你地一班無知on99既人唔好以為護士人工高包埋比人鬧，冇休息時間係預左
見到呢d字眼真係覺得你地好無知，凡事睇表面，正一港豬，乜都唔識就覺得護士份工好cheap, 乜人都做得
你講到護士咁cheap, 你米入去讀下囉，我地唔介意多幾個人手，不過好似你地唔識分析問題，唔係你地見錢開眼，一味覺得人地高人工預左，我就覺得你地畢唔畢到業都成問題，因為呢一行係需要高專注，觀察力高，識應變既人。
你地中意負評就負評，只怪你地低能，記得冇咩事唔好入院，廢事又話班護士廢jj唔識照顧你地

你講到咁撚正 又唔見你做？

好似到宜家都冇人搲過加人工
從來都係合理工作量

剩係識睇official 數字就黎屌尻人嘅你應該智商有限

邊個話一定有飯食 咪食飯時有班仆街(唔知有冇你個智障份)阻撚住晒問埋答完你都聽唔明嘅野所以冇飯食

放工放唔到遲一兩個鐘因爲啲濕鳩高層阻住你又要同你慢慢講？

你奴性重鍾意因為錢畀狗屌唔好以為全世界都係咁啦

世界上有你呢啲人真係好噁心

做得慢 可以diu裝修佬 我做老闆坐sofa睇佢踎係到做 唔講nurse 你試下點醫院呀姐做野 佢都俾説話你聽 面對現實

國際標準就1對6 而家1對12都唔覺唔夠人 條友都應該傻傻地

是但啦 嘈咩姐
咪唔好加人手 唔好加人工黎留人囉
儲夠經驗咪出去搵好路數
等公立長期係老屎忽同新仔做囉
有咩所謂姐

不過最緊要你有錢唔好入公立
如果唔係呀
你聽到你屋企人有痰聲想搵人抽痰
你想知多d 病情
你想護士幫你重新洗傷口換左塊濕既敷料
唔好意思 等等 等到佢得手既時候再幫你
一個護士對咁多病人 邊有好既care?

香港人 你要反對護士改善佢地既工作環境情況
唔緊要
但受害既都只係用緊服務既大家
老老實實 如果病人屋企人做緊醫護
交更個陣都會特別交一交 問病情都會講得足 d 啦
咪繼續由政府d 錢送去大灣區
然後繼續覺得d 護士well paid 又呻辛苦囉

你可以住私家好好服務 比雞水咁多當自己大爺，你當係住酒店？

塘水滾塘魚 人就係得咁多 公立私家互相搶人 比你加到一百萬一個月又點 冇人就係冇人 RN今日開位聽日有？

一直講緊係政府改善個體制
令多d人願意留係返公院做
個工作量根本一直唔符合國際標準
而加人地只係為自己行業發聲
亦都對醫療服務質素有好處
都仲要比你地屌話r加人工

咪繼續鬥慘大會
唔好屌上一輩老屎忽上哂岸 話後生唔捱得
其實本質上你地都冇乜分別
最好引入大陸醫生護士 皆大歡喜
到時記得唔好呻

好耐無見你
好掛住你

其實護士幾時加過人工?

點解其他大學唔可以開護理系收人呢? 驚質素師資? 加人工根本解決唔到問題 加學位唔代表降低標準同質素

個個既能力唔同
有d 人適合背野有d 適合計數
我覺得咁樣比冇咩意思
不過你最後個段真係難聽過粗口
我希望你同你屋企人唔會老 唔會有長期病
唔洗公立醫院幫你吊命

多人讀唔代表多人做實習都夠嚇走一堆人啦

事實係讀完護士有牌都可以轉去其他相關行業而唔做公立

自己諗點解啦

呢個世界其實唔係得公立同私立醫院呢兩個地方請護士

通漲調整?

條友吸毒死架

除左醫生 律師 有咩野技術含量要degree? 其他行業從來都係唔係professional 乜柒會計師 十年內俾AI取代

engine都好意思話自己入少粒螺絲都會出事
咁港鐵個月台suppose冧左啦

其實讀醫都係一樣 年中走幾多人 甚至讀唔到個degree都有

我好相信 護士呢行一定唔會比Ai取代到

又係井低

死咗件護士仔又可以攞嚟做加薪籌碼了，班護士仲唔fat fat？

其實真係冇咩一定要有degree
護士都一樣

其實睇你地覺得好搞笑 人地幾錢你唔會影響到 你覺得夠冇用 而加nurse團體覺得唔夠講到你有份做決定

問題係其他行業冇咁缺人咪唔需要調整入行門檻
班護士係咪番工番懵佐
咁忙就上少啲連登啦
為你哋健康著想

嗰啲叫跳point 同跟公務員嘅薪酬調整呀

唔係HA CEO嗰啲斂返黎嗰啲花紅同特別酬金呀

天才

井底 自己咪又淨係識話護士負責派藥同打針 真係五十步笑百步

護士好似唔洗政府保 你睇私人市場幾錢請nurses 好柒

其實rn要求degree grad有咩問題？
佢地講緊既都係護士應有既知識黎
你不如舉例現有護士degree課程有咩係唔需要讀 再精簡單一兩年課程就cover到哂所有野

你口口聲聲講到降低護士門檻去請人 咁要降到咩程度先可以唔影響醫療質素同意外率而易d比人入行

連登就係比無影響力嘅人9up
基本上成個post都係攞嚟比人呻同9up
定抑或你覺得你影響到

護士好似係跟政府加薪
要全政府唔加人工 護士先會無得加

你要唔要追吓post邊個講護士係派藥同打針

老實講短期做到嘅野真係好少
真係只可以等新一批護士做
但係當有呢D新聞出街
就一定少左人想做護士
係惡性循環

認真，唔好話加人工定咩。
再咁落去，公立醫療系統死撚硬。唔好忘記，每年一百五十個落來，之前有人講得岩，落來果d唔係全部老野，咁你重仆街。即係未來會越來越多老野出現。加埋大灣區班撚樣。你公立系統唔爆有鬼。
到時，你就算有保險，私家你都要排隊。點解個個好似醫療系統同自己無關咁

學你咁講 個個地方都要護士 咁多出路 請晒市場上有嘅都唔夠 咁係咪即係本身唔夠人入行讀呀 咁關人工咩事呢又 用下腦啦

Account engine 技術含量低 社會俾佢嘅價值係咁 垃圾科差唔多難又點 做啲冇價值嘅嘢
Btw 有fd geog major 考左account 牌 有幾難？

另一OT工作，big4，大家都知咩料，但請問有冇咁多BIG4手足出黎叫春話唔想OT?
有，但數量一定不及護士，原因好簡單 另一OT工作，big4，大家都知咩料，但請問有冇咁多BIG4手足出黎叫春話唔想OT?
有，但數量一定不及護士，原因好簡單，BIG4友，落得場預左承受後果，由做個日已經預左OT

講到咁撚筍你又唔去做 ?
3萬幾蚊個月真係唔多，又追更又chur比我就唔做啦

又話人工高 好吸引
但個個都唔去做ha做其他 點解呢

自己諗下好無

我怕佢唔記得 提下佢 你睇佢幾肉緊

咁所以社會比護士嘅價值咪30k up追命
其實真係好公平
唔明點解咁多爭議
咁辛苦咪去做pt rd ot
有錢途又舒服

唔記得佐
連登班護士好似話自己唔係為錢

你都可以讚下你朋友叻嘅 btw, 會計都有好幾種qualification 考

RD 可以儲錢醫cancer 日日食X-ray

你自己跌咗粒魚蛋就要全世界同你一齊食少粒魚蛋

Big4 收幾多non account major人你知唔知

垃圾醫護狗

樓上一樣有人話nurse捱到30幾歲會有肝病

你唔係做NM, 做PETCT的話 邊度來咁多電...?
你上Portable , 上OT, 做angio, 食電都有個限度。
CT 同 general Xray 基本上你唔會食到電。除非你自己on99著lead gown走入去捉patient的姐。
最重要，你有舊TLD mon住

Big4 入面有人唔打算升職加薪唔想挨唔OT唔溫書考試都有，咁你朋友冇相關degree 考足咁多份卷半工讀考到QP/CPA 係叻仔嘅，你對朋友又唔洗咁嚴格嘅

你都癡癡地 拎少人睇既specialty講 ICU 一對一添 呢家上曬報 係內科 aed 呢類需求多 一般人都會用到既服務
呢樣亦特顯班幾百年年薪高層屎忽腦
唔會就住病房需求去調整人手
有咁多年stat都改善唔到?
正常official bed 48 7個人返工
呢家長期加到60都7個人?
你都真係on9 有問題緊係要解決 你朋友個到無問題咪唔好搞lo on99

屌你地班人奴性重撚到呢
講咁多都係唔撚抵得護士搵得多

咁撚巴閉講到追更無問題
返個PANPAPAPAN先講野

成班低學歷窮撚發窮惡

樓豬應該睇得妙手仁心多
就覺得醫生護士真係好似吳啟華林保怡咁撚得閒成日落bar溝女
求其入間公立醫院睇都睇到佢地有幾忙
政府又係幾撚閪
Cut撚哂d醫療開支去填大白象
咁都有得盲撐
姑娘態度閪 唔代表佢地應份underpaid
比著你長期打份underpaid又高壓既工
你都會變成咁既脾氣
我個人表示理解但不認同
所以遇到閪姑娘會照屌
政府同醫管局膠層on9亦係毋庸置疑

其他野唔講
用消防黎做例子 得啖笑
人地夜晚無call真係可以訓天光你唔講
人地護士飯鐘你又識扣
消防就48小時內做24
消防返24唔洗食野既？
一日有幾次休息 小休 你又唔計既

利申：唔係想比較或者想話消防唔辛苦
純粹想講樓主on99雙重標準為屌而屌

高層呢味野。
少做少錯，唔做唔錯。
所以我認為。除非爆獲勁的，係講緊起碼最低消費都要好似SARS咁勁。否則HA唔會改變。
你自己諗下。SHS恆常化左幾多年? 你就知高層根本冇心解決問題。佢地只係想捱到自己退休交比下一手。

搵得個萬幾蚊 返10 9幾個鐘
又要係咁OT 係眼紅人地既

客人？sorry醫護唔係服務業
搵服務業去睇私家啦

巴打挑戰光環
個人覺得點護士點都唔夠坐office 朝九晚九賣精神嘅officer 辛苦

真心。有時d野，你睇我好，我睇你好。
大家都有工作壓力。其實最好的情況根本唔係做咩醫生律師。而係唔撚駛做果d先係贏家...。
唉...講咁多，星期一都係要返工...屌...

重點其實係
根本唔應該各行各業嘅打工仔鬥慘
無人suppose要做到隻狗咁
你話護士唔應該叫春
其實係香港打工仔唔應該唔叫春
根本個工作環境咁差都照硬食嘅啲香港人
點解仲會有人咁折墮要同其他行業鬥慘？

班人真係當自己象徵式比雞水咁多住院費就當自己係住五星級酒店嘅客

係呀...
但係可惜...華人社會就係咁。內鬥，大家鬥來鬥去。

香港奴隸萬用口號 ：
有人迫你做？怕辛苦可以走喎

咪又係想加人工

又出黎示威？想加人工姐

你讀書個陣已經知份工辛苦啦

大把人辛苦過你啦

扮可憐啦你 放工就去左娛樂 唔休息

你一日有幾粒鐘休息喎 仲唔夠？

各位唔好曬口水去同呢班人理論
呢班精神病人唔係想討論 只係想鬥爛鬥賤

樓主咁多嗲
不如你去做一日先講啦
不過我驚你連HCA啲嘢都做唔黎囉

其實咁咪證明政府冇認真解決根源問題，
一味以為比錢就可以收買人心，
但其實錢又比高層食哂，
病人多左，人手唔夠既問題就咁多年冇解決到
與其不停話加人工，
不如你用筆錢去搞下點樣可以減少啲大陸人落黎侵佔醫療資源，諗下可以點加返人手，但又可以保持質素好過啦

其實講到尾都係政府on9，一廂情願以為加人工就可以解決一切問題，其實比起加人工，我更加想改善工作環境，都唔明班人喺度屌護士做乜

愈講愈嬲
加下一個人兩格 成20個patient
呢期更加試過23個patient
1對23呀屌你老母
唔係返緊night 呀 我返緊PA更炸
點撚樣做？
p更可以收成打病人 但係講緊成更人計埋ic先得5個人
都未計突發要搓人 或者escort case去第二間醫院
你老尾閪 點做？

自己食開屎就要人地同你一齊食？

你個d 會唔會咁易死人？？
會唔會有家屬嘈？

咁嘅說話都講得出
究竟係幾無同理心先打得出咁大篇野去為反而反
永遠要捉住人地一兩個point 去發大件事
樓主呢啲人真係好多
醫護人員辛苦真係唔關你事㗎，希望樓主冇病冇痛，永遠都唔洗去醫院比人照顧

有咩事自己或者屋企人入咗院但當自己vip係病房護士1打40個但屌柒護士做野慢唔理佢嘅就係樓主呢啲人

人嘅待遇係要進步，唔係下下一有機會檢討同改進個時就搬d待遇最差嘅行業出嚟鬥慘
試問冇一個行業/先例開始進步嘅時候，你最慘個d行業又點會有希望跟住一齊改善呀。
鬥慘個d唔好拖冧大家啦

其實樓主都講得幾啱 護士都係打份工啫

使乜死做爛做？ 同朝九晚讀個班一樣夠鐘走人 所有野hea著做咪得囉 橫惦香港人條條狗命 夠錢咪唔撚好入醫院 直接請私家看護

總之支持引入大陸醫生護士 醫撚死個800萬垃圾 咁先係最好

啲濕鳩傳媒分化緊呀憨鳩

單新聞本身強調男護士又俾你地攞嚟做重點
換咗做第二行話壓力大所以死會唔會俾你地屌到咁？

貼個同現實差咁多嘅更表出嚟講追更
你不如攞我放AL個個星期講啦 唔駛做添呀

係啦係啦 人工包呀

你攞醫生同護士比？
醫生oncall一次見哂三更護士
護士睇自己格
醫生睇自己team之餘oncall仲要睇幾個ward
仲要係咁開會讀書考專科出紙
你估真係TVB咁晚晚去飲酒咩

所以未來幾廿年。
我覺得保險業同私家醫院一定fat fat....
根本政府唔會理你班蟻民死活。你要生存，最基本己經要自己買保險住私家...

收得咁既人工一定有理由既,將心比己la
1)人地返通頂你做唔做到先(唔係返去訓等收工wo)
2)病人d屎屎尿尿你受唔受到先?
3)出血，,內臟嗰d叫你處理你得唔得先?
4)突然有人打左柴要你收返d器具(only)你敢唔敢掂?
5)派藥嗰d你識派咩?跟機一定啱?

你咁樣一尾魚蛋論咁唔值去拖低曬d質素到你有事嗰陣唔好怨咪可以lo

你照咁講其實香港好多產業同行業根本唔應該重生存到,點解唔屌嗰d?

做人唔好咁短視la

飲酒

香港人質素

自己人工低所以人地人工高係錯

其實講到尾姐係樓主覺得護士唔值呢個價。老實講佢地值唔值真係你有你講佢有佢講。
不過我覺得大部分人都會認為佢地值得更好

其實44個鐘係五日半

recpa 之前我所講既
加到人手 成個care 會好左
醫療質素好左
成個香港都有好處

再講多次係加人手
唔係人工

有咩問題

dllm 成班cls 既話咩nursing 唔值30k
or 多人手就要減人工

我真係唔知佢地係中學未畢業
定係人生失敗 先build up 到噤既mind set 出黎

成個公家醫院多左manpower係前線 只要對大眾有+ve 既impact

如果你覺得自己行惡做都可以企出黎

big4 都識貼張野係門口話放工時間唔係1-2點啦

企又唔企出黎為自己發聲

係到diu 9 護士 冇用嫁

其實都唔係話佢地唔辛苦
係頂唔順佢地成日話好大責任
又講到自己做義工好偉大咁
話自己最辛苦 accounting engine 全部比唔上
但你有幾可見佢地真係提個solution 出黎
上親新聞就話自己好辛苦好慘
又話自己輪更又話自己揹住幾條人命

喂呀哥
次次就係到講好辛苦好多問題
你話以後唔俾綜援免費,減少新移民,搞私醫保呢啲具體野
我扯埋旗支持你地呀
話加人手,咁點加先,政府年年都請晒嫁喎
想要開多兩間護校?去專業化?有無具體啲呀?有冇咩真係俾公眾睇到嫁?
他日畢業生太多,係咪可以好似其他行業咁cut舊人換fg?

你睇呢個post都知喇,成班就係:我好辛苦要加人好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦好辛苦

永遠都係一大論話自己好辛苦要加人
然後就見到政府撥款
你話1,2年係咁都算喇
而家係年年loop一次
你唔怪得人地query你喎

同意....
個個好似唔關自己事咁.....其實老左，個醫療系統自己係要受返。
除非你真係移到民。
你個系統再咁落去。你有錢，私家都未必有得睇。除非你真係非常非常非常有錢。

佢地又唔提人工
係呀 rn份工輕鬆有3皮呀
en怪自己讀唔到書啦 冇人迫你做

ot其實有大把錢，唔明仲有咩好怨，跟本入呢行就預左要ot
咩大壓力，唔通高人工可以無壓力咩

連登班小學雞未見過世面，唔知畢業出黎搵3皮係幾咁難既事

個個睇連登就以為fg 30k基本 清醒下啦on9仔

咁我覺得唔講翻夜更影響健康
工作量又大 放工拎嚟瞓覺都唔夠無曬社交
只係講我讀個五年係到死背爛背啲藥同病
讀完出黎有我應得嘅回報係唔係應該先
如果大家都覺得自己可以頂得順啲屎尿血
又可以一人照顧10幾個病人
仲可以確保自己冇失誤唔搞出人命
咁你都可以試吓去讀（前提係你要夠分
相信唔係個個都頂順5年

屌，樓主條柒頭用屎眼睇清楚件事係點先出聲啦。有人講過追更好辛苦咩？而家係d 垃圾傳媒斷章取義，扮曬同護士有親咁，"幫護士發聲"
根本條友係衰吸毒，關追更撚事咩，個個都係咁做嫁啦，又唔見其他人出事？傳媒成日扮到好親民咁，真係好柒好嘔心

首先辛苦係主觀感受
你憑乜話人地係扮辛苦?
你講人地時間少就唔辛苦，工作內容唔就考慮?
扎鐘扎7個鐘係咪都唔可以嗌辛苦?
你話audit消防都係咁，又唔見人地嗌辛苦
第一人地唔嗌我就唔嗌得?
第二工作內容一樣?
消防番嗰24個鐘係每1個鐘都救緊火?
audit係救緊人?要騰出騰入同時serve幾個人?
按閣下道理，全香港冇人可以嗌辛苦
因為總有工同你/比你一樣辛苦架啦
大家都唔可以出聲架啦

是撚但啦屌

樓主荷包出糧俾醫護界？
打工求財咋
有邊行唔想自己加人工 ？
到你自己個行嗌加人工睇你會唔會咁講野

因為佢做皇帝做到不知民間疾苦
發表埋啲離地言論囉

不過唔使怕
睇完你咁問之後啲人會笑鳩你多過笑鳩佢

或者我咁講，既然你覺得三皮fg 咁好，你都可以入行，讀個RN真係有錢就讀到，到時候你又有得爽三皮一個月，我又多個同事一齊做症。點解你唔入行？

人工包埋真係同「我有畀你屌嫁！」個邏輯一樣咁戇鳩
講真 護士可以有好多出路 唔係一定要做公立
做公立果批 唔係fg 就係真係有heart
依家無論風險定workload都超出晒呢30K
除左沙士死完一堆醫生護士係真係有人關心一下下之外
其他時間係睇唔出好多人作為一個公民 對呢班為公共健康作出貢獻嘅人嘅尊重
咪繼續屌 繼續酸 到大部份人放棄係公立搏鬥嘅時候
你地等住以後得番專材計劃果班幫你地輸液

所以其實咪就係政府亂9處理個問題
完全唔理嗰每日150個新移民長久帶黎既醫療負擔
啲街症又搞埋啲垃圾電話booking
唔通個個老人家都識打咩
就算識打又成日都book唔到
結果咪直接去急症，又或者小病變大病入埋院
最後又係前線suffer

所以個源頭係政府同班醫管局高層冇好好諗點樣減少入院人士，點樣去改善醫院既工作環境。
要屌既係屌班膠層冇用腦去處理問題，問題一直有同佢地提出，但佢地淨係識出一大堆form打飛機，增加前線workload，如果我連solution都幫佢諗埋𣎴如我收埋佢份人工
（而事實上都有人提出以上問題，但佢地有搞過咩，150人你都可以話奶共冇得搞，但搞個方便啲老人家排街症既措施有咁難搞咩）

因為好撚辛苦

一個星期返四日？ 小弟真係未聽過有醫院係四天工作wo

其實佢地高層思維最大問題係，佢地唔會覺得平日請廿個人做十五個人野，但係有ememergency 果陣果五個人cover到係一件好事。
佢地係寧願廿個人做廿五個人野，有emergency果陣死人奶野，出來say句sorry, 講兩句廢話，又馬照跑舞照跳，繼續同出面講香港醫療系統效率世界第一

最仆街都係個仆街政府 日日都咁撚多蝗蟲落嚟

回歸後嘅香港氣數已盡
快啲引入大陸護士同醫生啦
到時真係有病都唔敢睇

所以你呢一世只配做奴工 同西方文明社會永遠接洽唔到
同埋請你好好記住 如果你工時越來越長 同下一代你既仔仔女女越做越辛苦 係因為你呢一代人已經放棄守護應有既利益

同埋都想講下點下點解想要求加薪。

加人工係係現行情況下比較可行，而且又好快可以見效既辦法。加人工最希望可以達到以下兩個結果

1) 留舊人，上面都有巴打講過「唔滿意可以讀個專科之後去私院大把世界」。無錯，公立醫院唔夠人手既主因就係流失大，將人工同私人市場睇齊甚至要超過私人市場嚟挽留人手係無可厚非。

2)吸引新人，大家講到FG30k 點爽點爽，點解仲唔夠人入行？就係因為大家都唔係白痴，區區嗰30k都唔夠叫你入行做啲咁惡做嘅工。加到40k?50k?60k? 我相信去到一個位自然就有人為份糧去做。當然，你係咪想一個為糧而做既人去照顧你或者你屋企人，依個又係另一個問題，依到唔深究。

結論係錢解決到既問題就唔係問題，更何況政府不嬲最唔缺錢。另外，呢個醫療系統大家都有份、有機會去享用，除非你覺得依家冇問題好好唔洗改善。如果唔係的話，依家浪費時間去討論醫生護士值唔值咁高人工呢啲垃圾命題，不如提議下點改善公營醫療服務仲好。

我都補充自己對護士所見所聞, 訓左2個月icu其中1個月有意識

1.佢地返通宵除左基本照料病人外仲要急救收到既病人, 終於有時間可以坐下佢地又要係電腦打report或文件, 真心無幾何有時間hea, 最嚴重見過成日成班護士同醫生急救同一個病人, 足足12小時先話穩定落黎要轉院接受更好醫療安排, 因人手原因而當時其他病人接受服務水平係低左

我自己都返過文職5年長夜,3年輪班, 自己文職錯野最多都係輸錢俾客屌, 但護士係掌握住條人命, 係唔容許有錯誤出現, 個壓力完全唔同

2.屎屎尿尿好多時都係護士負責清理埋, 因為病人身上有唔少儀器, 啊姐邊會搞, 要護士負責埋, 自己好衰唔衰腸胃唔好, 如果2日無大就要食或用通便藥, 結果成日都係飯前飯後做呢d野, 除咗呢段時間人手較充足外同埋撞啱抺身時間做少d重覆工作, 自己真係對負責個護士唔好意思

仲有, 夜晚後段到清晨時間係無病房啊姐, 所以除左急救, 定時紀錄病人狀況外, 其他事大就病人清潔大小便, 小至病人加被加衣都係佢地負責

我都係自己親身經歷過先支持增加醫療支出, 增加護士

所以我先覺得樓主咁無腦既結論基本上學歴係小三level同只係識係依度尻叫既on9仔only.

基本上大把工都係厄飯食嗰d唔出post,關係到命仔個d就衝出黎擦存在感

利申:唔係前線

真相可能係好多護士好得閒上連登MON POST呢

絕對認同你講法
我一直都做丑角激勵佢地罷工
唔死返幾十萬垃圾人口, 香港就會被呢班仆街醫護社工綁架

好你條毛, 用多左錢咪一樣護士閪口閪面, 一樣做白老鼠多醫療事故

罷工罷工, 支持護士罷工, 唔收錢唔收野, 直到1對6個病人

根本係一場場勒索公帑嘅大戲
從來無解決過問題

勁可能係D問題都係假嘅

真係
之前都講過
依家講到幾慘都好, 根本政府就理撚得你
無論係拎啲錢去叫藝人講句加油, 定係咩大食會迫你食粒魚蛋
好明顯就係理撚得你地, 你地夠膽罷工咩, 食住你地咁既心態
無事發生你叫到拆天都唔理你照每日150, 送埋深圳啲大陸人落黎要你地救

加上依家大部分都係啲大陸人係到濫用
罷工先係唯一令個系統回復正常既方法
亦只有罷工先引起到社會真正關注而唔係得個up字

你越捱義氣退一步, 只會令政府更加食住你再進一步, 惡性循環

G持 樓主加油

唔明點解係做白老鼠

樓主連人地爭取乜都唔知就走出來刷存在慼, 真係好撚可悲

將條命交比實習生, 唔係白老鼠係乜?

你老母瞓係醫院嗰陣 我睇下你有冇咁口響

係囉,果d pca咁少人工,
一樣要追更,
搞d屎尿血膿痰啦,
又唔見佢地話要加人工

多謝你明白我 真心

你覺得有幾成護士係真係為興趣同理想而唔係為份高人工做？

為份人工就會將工作量同人工掛勾，周圍叫春話俾人知「拎咁多人工其實真係好辛苦，唔信你做下。」

真係為理想既果班人唔係淨係一味要求增加人手同加人工，係希望可以改變成個醫療體系呀

用消防黎同護士比真係笑左
返24你估真係24個小時做到足咩
護士返七個鐘，真係病房忙足咁耐
食飯真係隨時係得3個字
再追埋更，中間交接更，交通來回，食飯，其實訓既時間真係得4,5個鐘
仲要而面對住d屎尿血濃痰
你估唔辛苦？
當然可以話，人工包既

扮曬野，講到惡做咪辭職囉
大把人頂上呀

如果更同更之間休息太少，真係會影響到工作質素
先唔講護士錯手會死人，到今日好多病人仲會投訴護士西面/無禮貌 有時可能只係太攰

聽護士朋友講有15分鐘食飯已經覺得好幸運
仲聽講過夜更追早更又住得遠嘅話，有時會喺醫院瞓，第二日直接返工

所以佢地講緊嘅辛苦係包括日以繼夜嘅精神壓力

不過我覺得爭取可以適當休息嘅編更會比較合理，提高薪酬就可以再討論

Cls 做嘅野根本唔一樣 責任都唔同 唔係話佢地唔辛苦 但佢地嗰d就真係執執野 record幾樣就搞掂(連登以為護士嘅工作量)
宜家講緊一個護士對住10幾個病人，每個病人嘅需要同要小心嘅地方都唔一樣，安排落去做手術 檢查 醫生follow up 派藥 填d死人文件 都係一個護士做曬10幾個病人嘅野
宜家講緊嘅係 護士1:9病人已經想死 家下公院1:1x個 交更嗰陣就好似你老師一下子將10課內容用一個鐘頭內講完
你咪講笑啦 如果真係咁簡單輕鬆 班護士都唔會聲大大啦
宜家問題係醫療系統出事，令護士工作量超出負荷
佢地爭取自己權益 有咩問題？又冇貶低其他工種
你班外行人就係到批鬥
好心啦，冇做過就咪亂批評值唔值得 因為你冇體驗過 dont judge a book by its cover
新聞報道用文字去了解護士嘅工作 對護士好唔公平
爭取權益都唔撚得咩
點解要同其他工種比較？性質都唔一樣 人工都唔一樣 人手同社會需求更加唔一樣 比較有意思咩？
除咗加人工 前線仲可以做咩？ 真係由得病人罷工？cls 完全係道德淪喪
爭取加人工只係無力嘅前線可以申訴
咁唔想護士加人工，你咪叫政府正視一下宜家香港醫療系統出事嘅問題lor
你搞得掂 護士咪收皮lor
搞唔掂就咪撚阻住人地爭取權益

消防24個鐘入面就算無野做都要操體能

Nonstop咁操？長期處於緊張狀態？
人長時間處於緊張繃勁狀態仲易攰過你做運動
根本唔一樣 呢種比較根本冇意思

即係點？大陸咁就最好啦係咪？
人地鬼佬hea做都高人工過你，你就向大陸睇齊，抵你做奴隸

佢地冇叫加人工，佢地直頭唔做姐，三個月走一個，最快嚟咗一日就走，train咗三個月架喎。

好老實罷工啦我都想睇下屯門同瑪嘉烈唔開半日會點
依家咁樣跟本死症黎
加醫院+學外國咁:每區一間醫院，收夠數就截，送去其他醫院
加人手:開多啲班，加人工留人手
咁樣搞都起碼10年8年先開始有作用
就算你唔一下子調到國際標準1:6，1:7/8/9都好過你依家1:12以上啦

好認同呢個局面唔爆多次Sars 死番幾百個
係絕對唔會有轉變

痴撚線 30k 人工做40k嘅野

大把唔夠醒嘅student 整死咗幾多病人係你唔知

仲未計大把仆街走數唔俾錢

護士人工值三萬蚊既原因，應該要由學生時代講起

1. 讀書讀5年，多野背，讀完一個subject, 唔可以好似其他系咁讀完一科唔記得就算，成個學習生涯要不停摷返以前既notes溫完再溫。

2. 醫院實習=免費勞工，當人地sem break 好開心去玩既時候，學護要去醫院做免費勞工，一樣要追更，要返通宵。學護冇臨床經驗，去到好忙好陌生既病房實習，生存之道就係萬屌成才。病房既階級觀念好重，學生就係食物鏈最低層，對任何人都要好恭敬，而且基本上係唔會學到d 咩，因為太忙既關係，佢地大多數只會被人分配去換片餵餐。學護要經歷1500個鐘既實習，再考核成功先可以做到真正護士。

到畢左業之後：
1. 因為人手問題，唔可以安排一個mentor教咁耐，通常train 一頭半個月，就會放生fg 出黎獨立渣旗，日頭一對14 個病人，夜晚一對20up 個病人。你要知道，佢一個月前，係一個咩都唔識既學護，但今日就係要睇住半個病房既護士。

2. 護士一個星期返44 個鐘，又多假放，只係假象。6天工作既護士，係可以被人編到連返十二日先放一日。多假放？只不過係因為一直儲落黎既公眾假期/補假冇被放到。護士係永遠都要蝕鐘黎交更，每日最少蝕30~45分鐘，一個月已經唔知蝕左幾多日。

3. 護士全日都冇一分鐘係可以停落黎，由接更開始，個腦就不停function 緊，去記熟每個病人既資料，去分析每個病人既情況之外，仲要量血壓，換片，洗傷口，跟巡房，收aed 推上黎新症。

4. 無錯以前讀書好差既mk 妹/仔都可以做到護士，但我相信本身係蠢/唔後天努力讀書既人係唔會做到護士。醫院所有文件都係英文，專業名詞要識睇識講識聽仲要識寫。派藥並唔係醫生開左咩藥你就照派，每隻藥既功用/副作用唔識，就去派既話，等於要自己食屎。醫生都開始開錯藥，病人都可以情況轉變暫時唔可以繼續服用某d 藥。派同唔派，全由護士決定，屎亦由佢地去食。交更都係一種學問，交更等於presentation, 要交代晒病人既病史，今次入黎係咩事，做過咩檢查，有咩結果，抽血邊d 指數唔正常，而家有咩plan, 講緊要交既係十幾個至廿個，而你唔可以照住病人個疊咁厚既牌板去逐頁讀出黎，而係要記晒入腦。

5. 護士係要無時無刻察覺住邊d 病人情況比較唔穩定，當佢地發現病人突然轉差，就死既時候，就要跳上床做cpr, 拎適當既儀器去維持病人既生命，再等醫生黎診斷。

e 家政府班高層就係唔理呢班醫護人員既死活，不斷剝削呢班人既權益，其實佢地剝削緊既，更加係大眾市民既醫療福利。人手短缺，變相每個病人輪候時間更會無限期延長。資源短缺，變相每個病人得唔到適當同適時既照顧、治療。其實唔單只係護士，係醫院每個醫護人員，專職醫療，助理，清潔姐姐，都係受緊咁不公平既待遇，被政府榨壓我地應有既工作權益。如果我地唔企出黎反抗，終有一日受害既會係你/你身邊至親既人。

終於有巴打話俾班友知護士要做咩
個個都以為執屎換片 翻7-8個鐘 放一個鐘lunch 等收工，每個月袋30k

政府幾時不斷加人工？？？？？？？？？？？？
政府每年都係加公務員果幾%

你話之前加咩10% , 果個係賣假做shs, shs 時間既人工多10%

今年財政預算案都係加津貼，仲要未講掂數

但佢另一方面話加九千張病床，人呢？

我唔要政府咁樣加人工，我要佢加人，我要人呀屌

加錢係吸引醫護回流/減低公院醫護離職既誘因，變相係減少人手流失，而唔係話加咗人工，班護士會勤力咗/態度好

實習係每個醫護一定要做既嘢
佢地係學校學完唔實習 點正式工作？
你增唔增加資源 都係要做白老鼠，但有權同醫院講你唔想俾學生掂你個case
私家醫院醫療質素好，除咗無學生之外，護士：病人比例較低

另外 咁交條命俾 休息唔夠既醫護，危唔危險？

btw 減150最有用

睇頭3樓講野就知通識教育幾失敗
立場企邊面都唔緊要，但d立論論據同邏輯真係世界級

訓練到skill但唔識應變 有咩用
搵ai做好過啦

咩叫客觀條件的確是唔差嘅工

一唔夠人講就拋d主觀term?

你中文oral拎咩grade?

人工高都有得主觀？
oral拎過一次5 客觀黎講算幾高

一陣唔爭取任人魚肉又話港豬奴性重做咩都唔岩

第一句咁都問得出膠都廢事比 你行出去問下人三萬蚊叫高人工定低人工，問佢地用咩野標準衡量係高定低囉

讀多幾年中學先開post啦 唉

仲有DSE拎5係舊制拎C咋 謙虛d啦小朋友

客觀黎講 我中化口試A , 都算幾高，係咪可以屌柒你？

你做過野未架？

依加係咪鬥高？
你聆聽拎咩呀咁？

ig 有幾個唔係直先u 兜兜轉轉先到去註冊護士
成日一班護士合照影相打卡，背景係醫院

有無人ig 都有？

客觀黎講
拎咩都可以隨便屌柒人
係有條友鐘意問人拎咩 我照答姐

又係你個博出位柒頭，成撚日見到你啲膠post，煩唔煩呀，你咁鍾意博出位不如落街裸跑啦

傻撚左？
大家返工都係賣精神
但護士要揹埋人地條命返工
咁都同到officer比
係咪返工坐撚住個腦呀

咁你覺得你班人繼續做頂爛市
政府見你地含淚屌住黎做會唔會改善待遇呀

唔知邊句令你覺得拎緊光環
事實上 淨係為錢唔理興趣嘅話
可以去做DH、移民、私家看護之類
做得又舒服啲 人工又唔差

入左廠以病人身份睇下女..
又唔係做啲咩
你平時唔𥄫女嫁？

咁係咪代表護士唔辛苦呀？
晚晚飲酒就係玩
大把壓力大啲人都會飲酒啦

喂唔加人工但用啲錢去改善工作環境我ok呀
環境好啲病人都舒服啲何樂而不為？

係政府咩都諗住用我加人工比你地搞掂佢呢啲簡單思維之嘛

又黎
又係講到護士揹住人命
你地其他office工全部都低等啲

又自己人打自己人
邊個話psy ward 得閒？
睇落冇咁多bed side野做
但其實長期觀察病人既violence suicide risk
精神壓力好大
General psychi 兩者辛苦既地方根本唔同

SARS 前，有d部門連口罩都唔戴。
SARS 出事後，高層咪要逼住執過曬d infection control .
根本成個香港都係咁，唔出事高層係唔會做野，之前九巴炒車殺人事件又係咁。人地第一日講改善待遇咩？ 出左事啦，死左人啦，咪郁一郁囉

全世界無人咁反智會將d野行返轉頭。
你上網d sources, articles 九成英文，又多專業名詞，伏又多。你唔讀過下書，咪同d呀毛Google 完當自己識醫人一樣

港豬真係港豬，人地爭取自己嘅福利都要比其他人批鬥

亞洲人工時長唔係冇道理，個個國家啲人都奴性重

到畢左業之後：
1:係一個月前，係一個咩都唔識既學護，但今日就係要睇住半個病房既護士。<<讀左5年 加埋實習 點樣係一個月前，係一個咩都唔識既學護

2:6天工作既護士，係可以被人編到連返十二日先放一日<<一個星期點都要放一日O 同埋你唔識re O咩

3:仲要量血壓，換片<<無HCA幫手?

4:病人都可以情況轉變暫時唔可以繼續服用某d 藥。派同唔派，全由護士決定<<點會自己決定 點都call 主診醫生問清楚派唔派先啦,再唔係再call AC問

5:護士係要無時無刻察覺住邊d 病人情況比較唔穩定<<咁你番工點都要留意病人,有咩問題??

護士成日話辛苦 但係紅假 年假,有HCA 文員幫手無人講
追更就拎哂光環 助理流失率就無人正視

呢個更表冇問題
唔係話閪，係直頭冇問題

做地盤 做工程師仲大件事呀
做野又辛苦
一揹就成梗野既人既人命
你護士死都係死一兩個
地盤 工程師做錯就成梗野一齊死
支持工程師同地盤佬加人工

啱，以香港依家環境計真係唔算好高，政府工年年加人工抗通漲
非政府工

有無諗過點解當全世界都好忙嘅時候你好得閒？無人當你做essential manpower 咋

因為根本唔係加人工可以解決既問題
你護士話更表閪 咁加人工比你 你個更表會唔同咩？
依家係要改制度
直觀咁睇 係要加人手 減工時
結果就會減左人工 因為番少左
但我諗佢地自己都寧可keep住依家咁 都唔想改

純講更表，邊撚度閪

你咁樣比 又唔見你同律師比？
收分高 又未必一定有pcll牌
護士門檻低而且pass就又牌

我點知 佢地自己話閪
反正我就唔支持加人工既

警察唔係免費服務社會㗎！They are well paid for it!

護士都一樣

揹住人係事實
有咩問題？
關乎人命既工的確係比冇牽涉人命既工重要
你拎普通officer既skill同護士比
只係顯得你更加無知

得喇總之你地最辛苦最大責任
萬般皆下品 唯有醫護高

其實渣巴士都揹百幾條人命
你咁講 其實我地應該爭取左巴士司機人工先
你呢啲得一兩條命既麻煩你等等

其實個重點唔係加唔加人工，根本係供求，係人手不足問題。我俾你加到五萬又點？你人手唔夠一樣會叫春。相反如果護士人手係足夠嘅話，按番佢地嘅標準一個護士應該cater幾多人而唔係依家超撚哂標咁，我相信無乜人嘈，大家少d去討論添。

爭取埋有咩問題？
個人一直都認為巴士司機要加人工
同埋限最高工時
之前幾單新聞都有講佢地OT過勞
不過拎officer比就排下隊先啦

睇你d字眼真係完美演譯咩叫兒登仔

其實我都係
真係客觀既野佢話主觀 真係主觀佢又話客觀
條友on9唔駛再回，低質到

護士表示
我要曬
加人手就梗既
順手r埋加人工

咁等巴士司機加到30k 起薪
我地再去支持護士加人工喇
你地排下隊先

你去醫院排隊去驗腦先好啵
不過家下唔知要排幾耐喇
講緊人手唔夠1個打10個
你就話人地要加人工
兒登仔

香港人邏輯好簡單 一句「有事唔好去醫院」先係完全反映到港奴自私心態 你做big 4 ot到隻狗關我撚事 你唔爭取關我撚事 又影響唔到我 碌轉上班台 都係正苦工 所以話唔定黑警話辛苦要加人工 都會大把人撐
撐護士嗰班 我諗連佢日見夜見倒垃圾嘅清潔姐姐叫咩名都唔知

大家認真左
垃圾樓主叫得自己做詭辯家就擺到明係開鳩post講鳩野駁比人屌

但最恐怖既係竟然有人同意垃圾樓主既理論

哇, 個個都講醫務人員應爭取福利, 咁當然要表達相反意見黎顯得自己諗法獨到

又係呢d未試過追更係度講風涼話既垃圾
又係講錢好多補番哂

仲有冇第二個論點？

有幾多護士真係想做護士
咪又係貪份人工，係純綷為人工，見護士唔夠人就狗衝
狗衝完又喺度嘈
最大問題係你哋狗衝前已經知護士係辛苦架啦

因為女人堆

加錢只會吸引貪錢, 無實力嘅人回流, 製造更多醫療事故

政府開善堂, 唔鍾意就唔好做, 加人工唔應該, 實習好應該
唔鍾意就去睇私家

唔關150事, 我咁大個人, 係香港咁耐, 從來都覺得班醫護仆街
政府善堂就係咁
我支持罷工, 唔支持勒索
支持加學額, 唔支持免試引入外勞
高人工係為左支持汰弱留強, 唔支持醫護呻吟就加人工

躝啦樓主

一句講哂
人工減到萬5蚊, 分開早更護士, 夜更護士, 無得你揀,
唔會1星期早, 1星期夜, 一係全早, 一係全夜,
合約制, 假12日, 一星期5日, 休兩日

減完人工, 夠錢請人, 多咗人手, 你地班友有肯唔肯呀? 又唔洗話乜追更
萬5蚊, 你地仲會狗衝?

爭取停止每日150，不過少咗病人會減人工
繼續150，長做長有，有人工加
唔知護士會點揀

一句講晒
支持引入內地醫護
取替香港醫護

有冇人支持？

連登仔慣常句子，有出糧畀你架，屌你

好多連登仔都唔明個問題核心係邊

你日日放150人入黎 可以點？

係唔係我再加護士人工 比假佢地 可以解決問題？

護士返44個鐘 計埋飯鐘 每日1個鐘 實做幾多大家都知

大把mk妹讀個護士學校出黎洗底

一邊搵3萬幾 一邊叫辛苦

大把人做到死都係得2萬樓下啦

唔係睇準份糧 咁多錢會去做護士？

唔係第一日係香港生存

入行個日就知環境咁惡劣

工呢 無光環架 消防 警犬 護士

唔係睇到份糧又高又穩定年年加人工會去做？

你老母比狗屌啦大陸系

屌你呢啲港奴真係搞撚笑
放假就緊係養精蓄銳第日番工啦
點會係拎黎享受下生活㗎

連登仔成日話醫護辛苦人工包。
咁好pay你地都可以走去做㗎。
自己人工低福利差都唔畀人爭取應有既權益，剩係識鬥慘，唔夠XXX慘就唔應該出聲。
抵你地做成世奴隸。

笑撚左
講到專業知識人命唔值錢咁
護士高人工，同樣都有承擔住人命
譚仔阿姐15k會唔會識急救分內科外科呀？
你就一句減人工當解決左提出問題既人
問題源頭就skip左

有邊間公立可以食飯放tea 食到個幾鐘？有三個字都好好

條on 9 上面有個reply話護士話辛苦，政府就加人工，無限loop

實際係無，reply 左佢又唔撚應，亂鳩咁up 誤導人

重申，上次果10% 係加係你申請自願OT, OT 時數既錢既10%

另，每年薪酬調整都係跟政府全體公務員通漲調整

嘈得金既呢兩三年，從來無試過額外調整薪酬

反而係早十幾年，減左兩個pt, 減左津貼

FG EN 而家仲係Pt7, RN 仲係Pt15, Allowance 仲係fix. 咁多年都爭取唔番

仲好意思講政府有因為護士嘈過加人工？？？？

上年果五億係拎黎比你自願賣鐘既錢同請agency nurse, 仲要用唔哂

減啦減啦，睇下走既人多定入既人多去填番個pool

永遠都有d 而才用減人工去加人黎諗野

剩係識講減人工，就會請多d 人，就會workload 同人工成正比

我支持減到最低工資，但係一個rn 負責一個case 隻手指就差唔多

企響人民果邊播
唔想税金亂咁晒播

咁你就更加要支持啦 他朝一日你父母都要用到公立醫院服務
唔通呢d錢去起人工島會流左落你到咩

why not both?
唔起人工島又使到盡公營人員

洗撚盡埋你tim 奴隸

希望你父母去到唔會因爲唔夠醫療人員 死於不幸

乜原來係假新聞黎嫁
政府好衰呀
又逼你地返工又出假新聞逼害你地

原來護士既理據就係人身攻擊
唔夠point就叫人驗腦
人手唔夠真係行行都係喇
洗碗都辛苦唔夠人
點解唯獨你護士最高尚
要全世界支持你請人先

仲要年年都已經幾乎全數吸納畢業生

同埋上面都有護士話要加人工呀
自己上去睇喇

呢單係講緊入職果時要凍薪一年無pt 跳

呢單係補番果個pt, 而且係講左好多年

有d 本身max pt 左既都唔會向上跳多個，只係適用d 仲未max 同入職多過一年既同事

payment scale 無郁過

根本加人工就係一個補償辛苦既方式
如果護士有一千萬一個月
佢地仲會唔會鳩叫話辛苦呀
自己有3皮野仲厭唔夠
係呀 3皮野好撚低人工呀

講咁多
咁即係定唔係加人工
報紙佬話“加薪”係咪屈鳩你

咁做醫護真係好慘
連媒體都做假新聞逼害你地

究竟呢家辛苦係邊個位 工作既內容？
咁可唔可對比下 指出唔同地方既護士係工作上面有咩唔同 如有可提議仿效
如果係香港既護士特撚別辛苦 咁可以點做 轉移d工比姐姐做？定比醫生？

一係你地話提高人工 咁咩價位你地覺得ok? 差醫生少少？

一係就cut人工大增學位 多d護士入行解決問題
唔好同我講咩降低左門檻 呢家護士係咩東華都做到
就算係中大港大 護士都係低分既一群 本來門檻就極低

當然護士質素係另一個議題

睇黎你唔止要驗腦，仲要驗埋眼
你邊到睇到我話唯獨護士最高尚？
你FF人地D理據出黎再駁
仲要拎飲食同醫療比
洗碗會唔會有醫療風險死人呀？

年年吸納又點？依家每日150個加落去
事實上就係唔夠
當然我唔可以代表晒全部護士
但睇新聞同數據都顯示主因係人手不足
要求係加人手>加錢
你覺得1打10 overload係正常既我改變唔到
不過你咁支持魚強論既
你最好求神拜佛唔好有咩事要入院

只係得一部份既員工拎番應有既薪酬
改番岩個薪酬機制only

最低個pt 無郁過，最高個pt 都無郁過，中間快左一年都max

早十幾年改制開始剋扣你既，而家比番你就當加薪

HA 呢招幾好

哦
咁點加人手呀
畢業生請晒喇
仲要點加人手呀

睇你都係答唔出嫁喇
又係叫我驗埋心肝脾肺
再loop多次護士揹人命
你地班其他行業無得比呀麻
咁多年 都係呢幾句

你講得岩 加人工係補償辛苦既方式 咁而家係咪一千萬月薪先 係既我即刻讀翻護士degree
講到尾都係覺得人地人工overpay 所以葡萄姐
自己人工低就走去唔抵得人地人工高
最好就大家一齊34.5 咁就最公平喇

第一段講左十幾年，剩係講ratio 都解決唔到

唔好話將skill 下放比姐姐同交番比醫生，醫生一路都開緊會將自己d 野掟比護士做，因為佢地都唔夠人 有d 地方夠人就type and screen 血係要由實習醫生抽，唔夠既地方就護士抽。 呢枝血係講緊去驗個病人可以輸咩血，有d 地方什至可以比d 姐姐抽血員抽。 根本佢地都笠笠亂

同埋一路都係話加人，加人工係呢到d 人講
我真係想加人only 退而求其次，換到儀器我都已經可以做得無咁痛苦

其實加人同加人工有咩分別呀
你做野輕鬆左點解仲要比咁高人工你？
講到尾只係想令自己好過
但係又放唔低份糧

咁如果工時更數cut一半 人工又cut一半
你接唔接受？

咁多年都係依幾個point
證明問題冇改善之餘仲要惡化
老老豆豆我唔係讀醫/管理
點加人手又保持到質素既我諗唔到最好既方法
可以參考舊時既警察學校咁
政府開班主力培訓醫療系資料
不過點都要針對問題根源，亡羊補牢
停左每日150先唔好比佢再惡化
Btw
Point就重質不重量既
面對問題就以事論事
似你咁要FF人地講D野出黎駁咩
定繼續嘔D冇營養既魚蛋輪出黎死撐

你做人係想自己難過 係你地屌我地唔龐該爭取，辛苦係你揀，無得唔辛苦，無得好過

跟比例cut 個分別係邊？
10蚊6個蘋果，而家5蚊3 個，你買唔買？？

樓主幾時死全家？如果唔係護士你會出到世？ 人地日撚日做到隻狗咁 你病咗咪撚睇醫生呀 講真 人地叫春係人地嘅事 關你撚事咩 你唔幫人爭取無問題 你唔好踩到人地一文不值咁撚樣 我敢話讀士工作量唔比你嗰啲咩big4消防少 日日坐office 得閒打下排球好辛苦你？
講嘢之前用下腦啦垃圾

咁而家個問題唔係嘈緊工時長要追更咩？

有閪咁多人手做咩柒碌
捐返入老母個臭閪到呼吸啦

共產主義

咁打工令自己好過有咩問題 加上佢地係公營醫療 人手加左 服務水平上升有咩問題
講到尾咪又係葡萄人地人工高
btw邊間ibank缺人到請唔到人呀 詭辯家

工時cut一半 工作量不變有咩用

自己上JOBSDB睇啦
洗唔洗餵埋你食野呀

工時CUT一半都話無用
咁工時加一半係咪又無用

駁唔到就叫人自己揾？

工時加一半

其實辛苦咪自殺囉，
有人迫你生存咩？

我做義工都成日比病人屌

言下之意即係IBANK人手好充足
依加無任何IBANK請緊人?

你個名完美形容左自已係社會上扮演既角色。
比個A+你

請緊人=人手非常短缺

你呢d咪魚彈論囉，自已唔爭取唔比其他人爭取

係
我依加希望清潔工人加人工到1000萬一個月
反對我既人都係港奴 魚蛋論

咁你上黎派膠係咪包埋比人屌

起碼叫做有人手需求咁囉

咁諗幾吸引，不過當值人手無變過既，要諗諗

當一日番四粒鐘，但手都係得咁多對，係少左追更呢個factor

不過如果一日咁拆六更，d 人變唔到出黎，total 支出都無分別
仲要有更係凌晨起身凌晨收工

不過part of 你個提議係可取既，例如將AP 拆做四更，N 既照舊，咁樣按比例減人工工時，我個人ok

咁而家個問題係工時長辛苦定人工對比個工時低先？

工時cut一半姐係一星期四更變兩更
多左時間休息

人工低嘅我又無聽過私院護士嘈

又要叫春又要繼續做
係想服務社會定無料轉去做私院？

夾硬誇大黎講有意思咩，
佢痴Q左線啊

有手有腳, 覺得辛苦咪搵另一份工囉
有咩好嘈?

垃圾樓豬比人屌到仆街又係論據反駁不停打爛仔架

有工慘過護士就代表護士唔慘
咁一定要全香港人都食屎先會達到佢心目中既equilibrium

照你咁講 醫生成7萬up 十幾萬既都有 佢地工作量都應該要多所有人好撚多倍？

仲好意思改自己個名做詭辯家

好老實 盲反護士班低能 淨係識用工作量 工作時數就講
知唔知咩叫ot鐘？ ot鐘會寫落regular既ttb入面？
知唔知咩叫人工包埋責任？
有咩一出錯 小小做得唔好 都要寫statement patient fall呀 乜都要3checks5rights
仲有好多 例如比d demen delirium既人攻擊
有個patient要落ot 醫院覺得有其他人比佢urgent 就將佢個期不停壓後 然後我地班姑娘就比佢既家人屌足成個鐘
樓豬根本唔熟行情 屌乜撚姐屌你老母

改名做武術家罷啦

你講下nurse 既jobs duty 有咩？
唔好同我講 care個patient 呢d廢話

諗唔撚到唔緊要
答大家一句 姑娘係ward入面最怕發生咩事
你答得出 你先好屌人

人工高過中位數就叫唔慘
你連佢做咩都未撚知
屌你你去做囉 又要讀書又要執屎尿
厭惡性高技術行業難得有人做 你仲要叫人唔撚好做
等睇遲啲急症等24個鐘

邊撚到客觀條件 講幾個黎聽下

你都識講讀緊既打飛機啦 出黎做就變on9仔

你話班護士夠膽直指新移民問題
我直頭扯埋旗支持你喇
而家佢地只係不斷叫辛苦同加人手
班護士自己都無解決方法
剩係叫辛苦
你得閒睇下魯迅
睇下祥林嫂
你就知點解今年忽然多人反醫護

祝樓主身體健康唔使入醫院

條友話人工高低好客觀

連登就係勁多呢d講野言之無物既傻西係到嘩眾取寵
時事議題想有d高質討論都咁難

第一日番工時唔知要番咁既更？
咁慘你又番，為左咩？因為愛心啊？
會唔會有人話消防員入火場好慘、地盤佬要日雨淋好慘？

連登連醫護都反真係無撚得救

聽佢地語氣
應該係政府封鎖晒所有新聞
再好似大陸新聞咁日日唱好護士
跟手導佢地讀5年
再逼佢地日日準時返工
最令人激心既係
個個月都逼佢地收人工

絲打講黎聽下邊間醫院a&e唔忙？
我幫手宣揚出去，叫d人有事都去個間，等個間醫院d護士氣都無訂抖，咁樣先對得起份人工！

點解醫護人特別大怨氣？
1: 對得多血/屎屎尿尿 冇咩人返工有好心情
2: 近年多蝗 又多廢老濫用醫療
3: 學歷較高 多網民 容易集中到一班人網上呻
所以你見唔到清潔工人呻 巴士司機都唔多人呻咁
4: 醫療呢行比較正面 易搵到人支持 所以big4 狗 ibanker/sales呢類OT跑數死都唔敢出黎呻
5: 大部分醫護打死一份工 唔知外面原來好多工一樣奴隸工黎 正好似早幾年老師都成日呻難做咁

你真係覺得香港人會識得搵政府算帳？ 而唔係怪醫護罷工？而屌鳩佢地？

呢D講法咪中肯少少囉
先唔講立場
有point過垃圾根豬好多啦

聽你講野一定on9過信中醫

護士一直爭取既係更多人手而唔係更高人工, 人工根本解決唔到問題
, 每個病房都overload, 如果標準係一個鐘要照顧十個病人, 現實係overload 到照顧20個or more, 如是者每次返工都係咁, 你個壓力有幾大...呢D唔係OT做就得... 做錯要負責架
然後. 好多病人同家屬個情緒非常唔穩定, 不停鬧你...你個精神每日承受住幾大壓力...特別係D大媽真係點都屌9左你先,又唔講道理

咪撚玩啦
你最錯野咪最多比人炒
護士做錯野，隨時死人架on9，仲要負法律責任

你睇到個部分就係全部？
唔否認每行都有人懶懶閒，但平均黎講，香港護士同病人既比例遠高於標準，呢個係事實

同埋我再重申，加人工係解決唔到問題!!
人工根本唔係重點! 重點係醫護人員同病人既比例

我早排去醫院急症 又係成班護士係度吹水

病人就懶理

唔知點解咁多人睇錯

護士實有人懶懶行，任何一個行業都有人懶懶行，但overall 佢地個workload 大亦都係事實
我講既係數據，香港護醫護人員同病人既比例

請多D人手 我係認同

但無人可以否認 好多護士態度極差 唔專業

係好多人親眼所見所聞

我自己唔係反醫護 救護同醫生我都100%支持

係睇唔過眼D護士

萬6蚊仲有冇人做？
你屋企人有咩病痛咪仆街
屌你老母護士都反埋
全民保障連登垃圾算啦 以後有連登acc有錢收

我都認同呢位Ching

中point

最好笑係樓豬仲以為自己好客觀
一路都話高人工包咗
但又無類似可比較嘅工種黎論證呢句statement, 實際上點高法，工作量有幾多，有幾大責任
所以根本就唔存在比較空間

樓豬真係好低智

小學雞嗌交係咁上下

d兒登仔成日覺得咩都可以用錢解決所有野都有個價
一次比夠十萬8萬就全香港99%女人都會去做雞咁

幾撚痴線既價值觀至會諗野咁唔人性化, 咁唔切身處地

有人得閒逐個reply禁負評但又潛水唔敢回

但係都冇得揀 唔加人工邊有人肯入黎同你捱

你地呢班人，睇死你地入到廠咪又係奶屎咁奶d醫生姑娘
講就天下無敵，得個講
咁荀你去做吖

屌你都弱智 你用探期離睇姑娘workload?
你expect係探期 姑娘去打針？去洗wound？
仲有 探期既時候 姑娘仲要答家屬問題 甚至比人屌
你以為姑娘拎個3萬好易拎？

其實一直都請唔夠人就已經證明左個薪酬同份工唔成正比架啦
你有冇見過政府請officer或者profession grade會係請唔夠人

啱呀, 咁大個人仲要人地出糧比你 好肉酸囉

利申:貼錢返工 奴性重 落場預咗賣屎忽

x2
平時閪口閪面, 搵鬼支持你地咩
利伸, 見過唔少公立診所好護士, 醫院病房好學護, 就係無見過病房好護士

其實叫加人工
好多時係想吸引多啲人入行
大佬啊急症室爆到點你唔睇新聞都自己行入去睇下啊
人手完全唔夠，七個鐘嘅workload已經多到夠攞命
加人工咪當補償俾佢地，反正啲錢都係稅收啫，大家一齊攤分
不過都唔到你分㗎啦，廢青是不用交稅的

極端真係你都認個道理冇錯啦

我就話 你哩啲垃圾19k一個月已經俾多左
得唔得

你坐左幾耐？
有睇開新聞既都有話係新移民問題

唔好淨係做井底蛙係到廢up
唔係淨係護士，係醫護界
佢地係一早講左cut左每日150
再講
解決問題本身就係管理層責任
你叫班前線幫佢地諗埋？
本末倒置你傻撚左？
你究竟有幾咁脫節呀

不如咁講
3皮你話高人工
跌落2萬5已經少一截人做啦
而家3萬都仲係唔夠人手
證明3萬係唔夠啦

你咪on9啦，知唔知醫院探病時間個目的同時就係想趁有家屬係到傍住個病人，等d職員可以抖下，食下飯啊

醫生同放射治療師夠膽講既野
護士根本唔夠膽

多謝你搵單新聞證明我講既野
放射治療師識講新移民係問題
個護士仲係講緊好多病人好辛苦

話比佢地知其實咁既學歷咁既人工真係已經算唔差
班護士就好似全世界欠左佢地咁
又話你幫資方做狗做奴
又話要脅病人家屬

不過似乎好多人以為有錢去私家就可以唔使理公家
話比大家知
私家遇到複雜既case會掟翻去公立
所以希望大家唔好有d咩大病
如果唔係 幾有錢都要翻黎公院
除非出國醫

邊間有得放三日即刻申請調過去
一星期放一日啊你老母
有時連翻10日放假啊

唔好偷換概念啦
事實上問題就係overload同人手不足
你就不停係咁轉移視線
換D無關痛癢既係到兜圈撐飯蓋
真係難怪比人笑係兒登仔

佢呢個星期放4日姐
唔可以係佢要求既？
唔可以係佢比人清緊假？
講到好似恆常個個星期都係咁放假
所以我講翻個現實比你聽

係得醫護界先好意思擰光環

前一日翻左個更你就當後一日放假

咪話你知現實唔係翻5更囉

冇人做護士, 香港會點?

樓豬你咪撚叫詭辯家，完全侮辱左呢兩隻字，不如試吓叫做狡辯家，符合返你嗰啲垃圾論點

個價一日好過私人市場其他工，一定唔會無人做

更同更之前訓幾粒鐘都唔係追更
咁咩先係

咁所以咩叫追更？
護士追更 巴士佬都追更唔得既咩
巴士佬日日都係咁 所以就唔叫追更？

你就唔岩啦
人地高學歷護士，滿懷愛心拯救眾生使命
你拎黎同巴士佬比

消防返足24添啦

人地HD護校畢業，好高學歷，得果廿k起薪好屈就架

唔夠人講就話人兒登仔
然後打一大段廢話
唯一論點就係loop 左15年既人手不足

祥林嫂

你選擇性失明緊係唔夠你講啦
避開晒我D point 係到自high當贏左
你繼續做兒登仔FF啦唔阻你

人手不足麻呀祥林嫂
繼續打無營養既廢話喇

不過我諗其實你都唔係護士
同你講都晒氣
睇你都寫既野知你唔係呢行

得啦知你駁唔到既point就係廢話喇
你繼續FF當我講左等你駁下冇咁柒嘛
低質到成個小學生咁亂吠攞尾彩

你唔係信HK01張更表啊？仲拎黎做論據？
張拼貼更表得兩星期咋喎 你睇到啲咩啊？
妓者仲要黎自HK01 真係啱晒兒登仔睇 唔撚洗用腦

唉 認真講
係你不斷人身攻擊
我半句冒犯你既野都無講過
都唔明你起晒鋼做咩
講多真係哂氣
其實你都係想搵人鬧姐

諗諗下我又係蠢左
明知你條癲狗亂吠都同你玩2日
直接完全封鎖你
你要鬧繼續 反正我睇唔到